{"search_result_name": "St\u00fcrler, Franz Adolf von", "language": "fr", "id": "027774", "version": "2012-07-20", "_text": "Franz Adolf von St\u00fcrler\n\n28.2.1802 \u00e0 Paris, 16.9.1881 \u00e0 Versailles, prot., de Berne. Fils de Karl Emanuel, sculpteur et architecte, et de Louise-Fran\u00e7oise-Rosa Fl\u00e9chaux. 1851 Mathilda Jarman, Anglaise. S. fut l'\u00e9l\u00e8ve du peintre fran\u00e7ais Jean-Baptiste Regnault \u00e0 Paris, puis d'Ingres (d\u00e8s 1825), avec lequel il se lia d'amiti\u00e9. Install\u00e9 en Italie (1829-1853), il enseigna \u00e0 l'acad\u00e9mie de Florence (d\u00e8s 1846). Ami de Luigi Mussini et de Lorenzo Bartolini. Il s'\u00e9tablit \u00e0 Versailles en 1853. L'Etat fran\u00e7ais acheta sa Procession de la Madone en 1859. La m\u00eame ann\u00e9e, il publia ses illustrations de Dante. S. s'inscrivit dans le courant du purisme italien et fut un admirateur pr\u00e9coce des nazar\u00e9ens allemands. Il l\u00e9gua sa collection de peinture primitive italienne sur panneau et ses \u0153uvres au Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Franz Adolf von St\u00fcrler", "given_name": "Franz Adolf von", "family_name": "St\u00fcrler", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarc Fehlmann\nTraduction:\nGabrielle Rivier"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "KMB"}], "Bibliographie": [{"text": "Adolf von St\u00fcrler (1802-1881), cat. expo. Berne, 2002", "tpub": ["Adolf von St\u00fcrler (1802-1881)"]}, {"text": "M. Fehlmann, \u00ab\"Il migliore di tutti!\"\u00bb, in RSAA, 62, 2005, 73-90", "author": ["M. Fehlmann"], "tpub": ["\"Il migliore di tutti!\"", "RSAA"]}]}, "metagrid_id": "27774", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023302", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "SIKART", "url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023302&lng=fr"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/122439376"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/72275490"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 28.2.1802\n   \u271d\ufe0e 16.9.1881\n1802-02-281881-09-16", "birth_date": "1802-02-28", "death_date": "1881-09-16"}], "birth_date": "1802-02-28", "death_date": "1881-09-16", "text_blocks": [["h1", "Franz Adolf von St\u00fcrler"], ["p", "28.2.1802 \u00e0 Paris, 16.9.1881 \u00e0 Versailles, prot., de Berne. Fils de Karl Emanuel, sculpteur et architecte, et de Louise-Fran\u00e7oise-Rosa Fl\u00e9chaux. 1851 Mathilda Jarman, Anglaise. S. fut l'\u00e9l\u00e8ve du peintre fran\u00e7ais Jean-Baptiste Regnault \u00e0 Paris, puis d'Ingres (d\u00e8s 1825), avec lequel il se lia d'amiti\u00e9. Install\u00e9 en Italie (1829-1853), il enseigna \u00e0 l'acad\u00e9mie de Florence (d\u00e8s 1846). Ami de Luigi Mussini et de Lorenzo Bartolini. Il s'\u00e9tablit \u00e0 Versailles en 1853. L'Etat fran\u00e7ais acheta sa Procession de la Madone en 1859. La m\u00eame ann\u00e9e, il publia ses illustrations de Dante. S. s'inscrivit dans le courant du purisme italien et fut un admirateur pr\u00e9coce des nazar\u00e9ens allemands. Il l\u00e9gua sa collection de peinture primitive italienne sur panneau et ses \u0153uvres au Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 31, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q621", "wikipedia_page_id": 15750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q621", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 82, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1281618", "wikipedia_page_id": 37706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1281618", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 95, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1028181", "wikipedia_page_id": 192880, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1028181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 212, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q453485", "wikipedia_page_id": 509959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q453485", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 251, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23380", "wikipedia_page_id": 18243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 362, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2044", "wikipedia_page_id": 4803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006623", "dhsid": "006623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2044", "itemLabel": "Florence", "dhsid": "006623", "namefr": "Florence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Florence", "namede": "Florenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Florenz", "nameit": "Firenze", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Firenze", "nameen": "Florence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Florence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4017581-9", "wikidata_id": "Q2044"}}, {"start": 383, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 410, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693288", "wikipedia_page_id": 582528, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q621", "wikipedia_page_id": 15750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q621", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 471, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 569, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1067", "wikipedia_page_id": 20748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1067", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 610, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1061960", "wikipedia_page_id": 2035843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1061960", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 659, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q422681", "wikipedia_page_id": 558478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q422681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 764, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q194622", "wikipedia_page_id": 5889694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q194622", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mus\u00e9e des beaux-arts de Berne", "confidence_score": 0.9789, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37788468", "itemLabel": "Franz Adolf von St\u00fcrler", "dhsid": "027774", "namefr": "Fran\u00e7ois Adolphe de St\u00fcrler", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Adolphe_de_St%C3%BCrler", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122439376"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37788468", "wikipedia_page_title": "Fran\u00e7ois Adolphe de St\u00fcrler", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027774/2012-07-20"}