{"search_result_name": "Escher, Nanny von", "language": "fr", "id": "028199", "version": "2006-04-07", "_text": "Nanny von Escher\n\n4.5.1855 \u00e0 Zurich, 22.7.1932 \u00e0 Langnau am Albis, prot., de Zurich. Fille de Hans Conrad (->) et de Bertha von Meiss. Apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re en 1867, E. v\u00e9cut avec sa m\u00e8re sur l'Albis et commen\u00e7a \u00e0 \u00e9crire. Encourag\u00e9e par Conrad Ferdinand Meyer et Gottfried Keller, elle publia en 1895 son premier recueil de po\u00e9sie. Figure centrale d'un cercle d'\u00e9rudits et d'\u00e9crivains avec qui elle \u00e9changea des milliers de lettres, elle laisse des po\u00e8mes, des nouvelles, des esquisses, des sc\u00e8nes dramatiques - souvent sur des th\u00e8mes historiques, ses int\u00e9r\u00eats la portant plut\u00f4t vers le pass\u00e9. Elle publia aussi dans des revues f\u00e9minines, mais se distancia du mouvement f\u00e9ministe actif \u00e0 Zurich au tournant du si\u00e8cle.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Nanny von Escher", "given_name": "Nanny von", "family_name": "Escher", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nDoris Stump\nTraduction:\nArthur Bissegger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "U. Isler, Nanny von Escher, das Fr\u00e4ulein, 1983", "author": ["U. Isler"], "tpub": ["Nanny von Escher, das Fr\u00e4ulein"]}]}, "metagrid_id": "28199", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116569255"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/3225736"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 4.5.1855\n   \u271d\ufe0e 22.7.1932\n1855-05-041932-07-22", "birth_date": "1855-05-04", "death_date": "1932-07-22"}], "birth_date": "1855-05-04", "death_date": "1932-07-22", "text_blocks": [["h1", "Nanny von Escher"], ["p", "4.5.1855 \u00e0 Zurich, 22.7.1932 \u00e0 Langnau am Albis, prot., de Zurich. Fille de Hans Conrad (->) et de Bertha von Meiss. Apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re en 1867, E. v\u00e9cut avec sa m\u00e8re sur l'Albis et commen\u00e7a \u00e0 \u00e9crire. Encourag\u00e9e par Conrad Ferdinand Meyer et Gottfried Keller, elle publia en 1895 son premier recueil de po\u00e9sie. Figure centrale d'un cercle d'\u00e9rudits et d'\u00e9crivains avec qui elle \u00e9changea des milliers de lettres, elle laisse des po\u00e8mes, des nouvelles, des esquisses, des sc\u00e8nes dramatiques - souvent sur des th\u00e8mes historiques, ses int\u00e9r\u00eats la portant plut\u00f4t vers le pass\u00e9. Elle publia aussi dans des revues f\u00e9minines, mais se distancia du mouvement f\u00e9ministe actif \u00e0 Zurich au tournant du si\u00e8cle."]], "text_links": [[], [{"start": 89, "end": 91, "mention": "->", "href": "/fr/articles/023661/2007-08-02/", "dhsid": "023661", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044219", "itemLabel": "Hans Conrad (vom Luchs) Escher", "dhsid": "023661", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1077052057"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044219", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 31, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65347", "wikipedia_page_id": 263128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000099", "dhsid": "000099", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65347", "itemLabel": "Langnau am Albis", "dhsid": "000099", "namefr": "Langnau am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Langnau_am_Albis", "namede": "Langnau am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langnau_am_Albis", "nameit": "Langnau am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Langnau_am_Albis", "nameen": "Langnau am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Langnau_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65347"}}, {"start": 59, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 76, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123261", "wikipedia_page_id": 1887109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012110", "dhsid": "012110", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123261", "itemLabel": "Conrad Ferdinand Meyer", "dhsid": "012110", "namefr": "Conrad Ferdinand Meyer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_Ferdinand_Meyer", "namede": "Conrad Ferdinand Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Conrad_Ferdinand_Meyer", "nameit": "Conrad Ferdinand Meyer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conrad_Ferdinand_Meyer", "nameen": "Conrad Ferdinand Meyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conrad_Ferdinand_Meyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118581775", "wikidata_id": "Q123261"}}, {"start": 249, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122370", "wikipedia_page_id": 250035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012024", "dhsid": "012024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "itemLabel": "Gottfried Keller", "dhsid": "012024", "namefr": "Gottfried Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "namede": "Gottfried Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameit": "Gottfried Keller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameen": "Gottfried Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11856109X", "wikidata_id": "Q122370"}}, {"start": 646, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 674, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.8002, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18916942", "itemLabel": "Nanny von Escher", "dhsid": "028199", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Nanny von Escher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nanny_von_Escher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116569255"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18916942", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/028199/2006-04-07"}