{"search_result_name": "Sch\u00fcrpf, Hans", "language": "fr", "id": "028275", "version": "2011-08-22", "_text": "Hans Sch\u00fcrpf\n\nvers 1430 \u00e0 Willisau, 24.8.1499 \u00e0 Lucerne, de Lucerne (1462). Probablement fils de Hans, membre du Conseil de Willisau. \u200bBarbara von L\u00fctishofen, fille de Lienhart, riche drapier. Attest\u00e9 dans le livre des bourgeois de Lucerne comme marchand de drap \u00e0 partir de 1462. Membre du Grand Conseil (d\u00e8s 1464), puis du Petit Conseil (1476-1499), bailli de divers lieux, banneret et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te. Juge de 1471 \u00e0 1498, S. fut impliqu\u00e9 dans l'affaire Amstalden en 1478. Il se distingua dans la guerre de Waldshut en 1468, comme d\u00e9fenseur d'Yverdon lors du si\u00e8ge de 1476 et comme capitaine durant la guerre de Souabe. Chevalier du Saint-S\u00e9pulcre apr\u00e8s avoir fait le p\u00e8lerinage de J\u00e9rusalem (1497-1498). Ce voyage p\u00e9rilleux est d\u00e9crit dans un r\u00e9cit que le cur\u00e9 Peter W\u00e4chter r\u00e9digea \u00e0 partir des notes de S. (manuscrit \u00e0 la Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Hans Sch\u00fcrpf", "given_name": "Hans", "family_name": "Sch\u00fcrpf", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarcel M\u00fcller\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J. Schmid, \u00e9d., Luzerner und Innerschweizer Pilgerreisen zum Heiligen Grab in Jerusalem vom 15. bis 17. Jahrhundert, 1957, 1-36", "author": ["J. Schmid"], "tpub": ["Luzerner und Innerschweizer Pilgerreisen zum Heiligen Grab in Jerusalem vom 15. bis 17. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": "28275", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per003921", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/103130225"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/64412653"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Sch\u00fcrpf", "link": ["/articles/022251/2011-08-22/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1430\n   \u271d\ufe0e 24.8.1499\n1499-08-24", "birth_date": "", "death_date": "1499-08-24"}], "birth_date": "", "death_date": "1499-08-24", "text_blocks": [["h1", "Hans Sch\u00fcrpf"], ["p", "vers 1430 \u00e0 Willisau, 24.8.1499 \u00e0 Lucerne, de Lucerne (1462). Probablement fils de Hans, membre du Conseil de Willisau. \u200bBarbara von L\u00fctishofen, fille de Lienhart, riche drapier. Attest\u00e9 dans le livre des bourgeois de Lucerne comme marchand de drap \u00e0 partir de 1462. Membre du Grand Conseil (d\u00e8s 1464), puis du Petit Conseil (1476-1499), bailli de divers lieux, banneret et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te. Juge de 1471 \u00e0 1498, S. fut impliqu\u00e9 dans l'affaire Amstalden en 1478. Il se distingua dans la guerre de Waldshut en 1468, comme d\u00e9fenseur d'Yverdon lors du si\u00e8ge de 1476 et comme capitaine durant la guerre de Souabe. Chevalier du Saint-S\u00e9pulcre apr\u00e8s avoir fait le p\u00e8lerinage de J\u00e9rusalem (1497-1498). Ce voyage p\u00e9rilleux est d\u00e9crit dans un r\u00e9cit que le cur\u00e9 Peter W\u00e4chter r\u00e9digea \u00e0 partir des notes de S. (manuscrit \u00e0 la Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14627", "wikipedia_page_id": 341087, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049954", "dhsid": "049954", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "itemLabel": "Willisau", "dhsid": "049954", "namefr": "Willisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willisau", "namede": "Willisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameit": "Willisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameen": "Willisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Willisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7687037-6", "wikidata_id": "Q14627"}}, {"start": 34, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 46, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 62, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14627", "wikipedia_page_id": 341087, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049954", "dhsid": "049954", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "itemLabel": "Willisau", "dhsid": "049954", "namefr": "Willisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willisau", "namede": "Willisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameit": "Willisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameen": "Willisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Willisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7687037-6", "wikidata_id": "Q14627"}}, {"start": 154, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 267, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 311, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 338, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385010", "wikipedia_page_id": 579748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008612", "dhsid": "008612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "itemLabel": "Banneret", "dhsid": "008612", "namefr": "Banneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banneret", "namede": "Bannerherr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bannerherr", "nameit": "Knight banneret", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "nameen": "Knight banneret", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q385010"}}, {"start": 415, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 446, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q505433", "wikipedia_page_id": 3560191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q505433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007142", "dhsid": "007142", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q505433", "itemLabel": "Waldshut-Tiengen", "dhsid": "007142", "namefr": "Waldshut-Tiengen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldshut-Tiengen", "namede": "Waldshut-Tiengen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldshut-Tiengen", "nameit": "Waldshut-Tiengen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldshut-Tiengen", "nameen": "Waldshut-Tiengen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldshut-Tiengen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4064421-2", "wikidata_id": "Q505433"}}, {"start": 535, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 594, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165136", "wikipedia_page_id": 258064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008888", "dhsid": "008888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "itemLabel": "guerre de Souabe", "dhsid": "008888", "namefr": "Guerre de Souabe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Souabe", "namede": "Schwabenkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwabenkrieg", "nameit": "Guerra sveva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_sveva", "nameen": "Swabian War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swabian_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4180287-1", "wikidata_id": "Q165136"}}, {"start": 612, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q836057", "wikipedia_page_id": 266130, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q836057", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 660, "end": 683, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3411559", "wikipedia_page_id": 313866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3411559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 754, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 798, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 802, "end": 811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q87167", "wikipedia_page_id": 28123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 817, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189926", "wikipedia_page_id": 1534358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189926", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale et universitaire de Lucerne", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/028275/2011-08-22"}