{"search_result_name": "Frei, Johann Jakob", "language": "fr", "id": "032271", "version": "2010-12-15", "_text": "Johann Jakob Frei\n\n9.8.1789 \u00e0 Degersheim, 16.4.1852 \u00e0 Trogen, prot., de Hemberg, de H\u00e9risau (1807). Fils de Johann Jakob Frey, pasteur, et d'Anna Elisabeth Steiger. 1807 Johanna Schefer, fille de Johann Hermann, enseigne du pays. Etudes de th\u00e9ologie \u00e0 B\u00e2le (1806-1807). Pasteur \u00e0 Sch\u00f6nengrund (1807-1824) et Trogen (1824-1852). Juge au tribunal matrimonial (1825-1852), doyen de l'Eglise nationale d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures (1830-1852), membre du jury des examens de th\u00e9ologie (1847-1852). Collaborateur important de l'Appenzeller Zeitung \u00e0 ses d\u00e9buts (r\u00e9dacteur int\u00e9rimaire en 1833). R\u00e9dacteur de l'Appenzellisches Monatsblatt (1833-1847), qui sous sa direction publia surtout des travaux historiques et des aper\u00e7us r\u00e9trospectifs. F. fut tr\u00e8s actif dans les domaines de l'\u00e9ducation, de l'aide sociale et de l'utilit\u00e9 publique. Membre de la commission scolaire cantonale (1824-1852), de la commission de surveillance de l'\u00e9cole cantonale (1825-1852, pr\u00e9sident d\u00e8s 1839), de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique (d\u00e8s 1813, vice-pr\u00e9sident en 1823 et 1835); membre fondateur et z\u00e9l\u00e9 conf\u00e9rencier de la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des cantons de Saint-Gall et d'Appenzell (1819, pr\u00e9sident de 1835 \u00e0 1839, vice-pr\u00e9sident de 1844 \u00e0 1852), o\u00f9 il constituait en outre le lien principal entre Saint-Gallois et Appenzellois. Cofondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise (1823). Plusieurs de ses conf\u00e9rences, discours et essais ont \u00e9t\u00e9 imprim\u00e9s.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Economie et professions / M\u00e9dias / Presse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Education et science / Ecole et formation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}, {"tag": "Religion (protestantisme) / Minist\u00e8re et synode", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Utilit\u00e9 publique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144900."}], "title": "Johann Jakob Frei", "given_name": "Johann Jakob", "family_name": "Frei", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Fuchs\nTraduction:\nLaurent Droz"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Fonds, KBAR"}], "Bibliographie": [{"text": "P. Dietz, \u00abBriefe des Antistes Jakob Burckhardt (1785-1858) an seinen Freund Johann Jakob Frei (1789-1852), Pfarrer in Appenzell Ausserrhoden\u00bb, in BZGA, 53, 1954, 99-158", "author": ["P. Dietz"], "tpub": ["Briefe des Antistes Jakob Burckhardt (1785-1858) an seinen Freund Johann Jakob Frei (1789-1852), Pfarrer in Appenzell Ausserrhoden", "BZGA"]}, {"text": "W. Schl\u00e4pfer, Pressegeschichte des Kantons Appenzell Ausserrhoden, 1978", "author": ["W. Schl\u00e4pfer"], "tpub": ["Pressegeschichte des Kantons Appenzell Ausserrhoden"]}, {"text": "K. Buchmann, Die St. Gallisch-Appenzellische Gemeinn\u00fctzige Gesellschaft 1819-1867, 1985", "author": ["K. Buchmann"], "tpub": ["Die St. Gallisch-Appenzellische Gemeinn\u00fctzige Gesellschaft 1819-1867"]}, {"text": "T.Ch. M\u00fcller, Der Schmuggel politischer Schriften, 2001, 370", "author": ["T.Ch. M\u00fcller"], "tpub": ["Der Schmuggel politischer Schriften"]}]}, "metagrid_id": "32271", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116749598"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/72153505"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2248\ufe0e 9.8.1789\n   \u271d\ufe0e 16.4.1852\n1852-04-16", "death_date": "1852-04-16"}], "death_date": "1852-04-16", "text_blocks": [["h1", "Johann Jakob Frei"], ["p", "9.8.1789 \u00e0 Degersheim, 16.4.1852 \u00e0 Trogen, prot., de Hemberg, de H\u00e9risau (1807). Fils de Johann Jakob Frey, pasteur, et d'Anna Elisabeth Steiger. 1807 Johanna Schefer, fille de Johann Hermann, enseigne du pays. Etudes de th\u00e9ologie \u00e0 B\u00e2le (1806-1807). Pasteur \u00e0 Sch\u00f6nengrund (1807-1824) et Trogen (1824-1852). Juge au tribunal matrimonial (1825-1852), doyen de l'Eglise nationale d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures (1830-1852), membre du jury des examens de th\u00e9ologie (1847-1852). Collaborateur important de l'Appenzeller Zeitung \u00e0 ses d\u00e9buts (r\u00e9dacteur int\u00e9rimaire en 1833). R\u00e9dacteur de l'Appenzellisches Monatsblatt (1833-1847), qui sous sa direction publia surtout des travaux historiques et des aper\u00e7us r\u00e9trospectifs. F. fut tr\u00e8s actif dans les domaines de l'\u00e9ducation, de l'aide sociale et de l'utilit\u00e9 publique. Membre de la commission scolaire cantonale (1824-1852), de la commission de surveillance de l'\u00e9cole cantonale (1825-1852, pr\u00e9sident d\u00e8s 1839), de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique (d\u00e8s 1813, vice-pr\u00e9sident en 1823 et 1835); membre fondateur et z\u00e9l\u00e9 conf\u00e9rencier de la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des cantons de Saint-Gall et d'Appenzell (1819, pr\u00e9sident de 1835 \u00e0 1839, vice-pr\u00e9sident de 1844 \u00e0 1852), o\u00f9 il constituait en outre le lien principal entre Saint-Gallois et Appenzellois. Cofondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise (1823). Plusieurs de ses conf\u00e9rences, discours et essais ont \u00e9t\u00e9 imprim\u00e9s."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64974", "wikipedia_page_id": 285373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64974", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001392", "dhsid": "001392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64974", "itemLabel": "Degersheim", "dhsid": "001392", "namefr": "Degersheim", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Degersheim", "namede": "Degersheim SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Degersheim_SG", "nameit": "Degersheim", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Degersheim", "nameen": "Degersheim", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Degersheim", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4090959-1", "wikidata_id": "Q64974"}}, {"start": 35, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68189", "wikipedia_page_id": 181546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001304", "dhsid": "001304", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "itemLabel": "Trogen", "dhsid": "001304", "namefr": "Trogen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trogen", "namede": "Trogen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trogen_AR", "nameit": "Trogen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trogen_(Svizzera)", "nameen": "Trogen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trogen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4106969-9", "wikidata_id": "Q68189"}}, {"start": 53, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65631", "wikipedia_page_id": 3427641, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001382", "dhsid": "001382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65631", "itemLabel": "Hemberg", "dhsid": "001382", "namefr": "Hemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hemberg", "namede": "Hemberg SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hemberg_SG", "nameit": "Hemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hemberg", "nameen": "Hemberg, St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hemberg,_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4752304-9", "wikidata_id": "Q65631"}}, {"start": 65, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63970", "wikipedia_page_id": 123707, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001293", "dhsid": "001293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "itemLabel": "Herisau", "dhsid": "001293", "namefr": "Herisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herisau", "namede": "Herisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameit": "Herisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameen": "Herisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4024493-3", "wikidata_id": "Q63970"}}, {"start": 81, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 122, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241422", "wikipedia_page_id": 320012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241422", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 251, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64296", "wikipedia_page_id": 181537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001295", "dhsid": "001295", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64296", "itemLabel": "Sch\u00f6nengrund", "dhsid": "001295", "namefr": "Sch\u00f6nengrund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "namede": "Sch\u00f6nengrund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "nameit": "Sch\u00f6nengrund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "nameen": "Sch\u00f6nengrund", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64296"}}, {"start": 289, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68189", "wikipedia_page_id": 181546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001304", "dhsid": "001304", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "itemLabel": "Trogen", "dhsid": "001304", "namefr": "Trogen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trogen", "namede": "Trogen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trogen_AR", "nameit": "Trogen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trogen_(Svizzera)", "nameen": "Trogen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trogen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4106969-9", "wikidata_id": "Q68189"}}, {"start": 362, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 476, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 718, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1085, "end": 1137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1143, "end": 1152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1269, "end": 1282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 1286, "end": 1298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688257", "wikipedia_page_id": 1673884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007389", "dhsid": "007389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "itemLabel": "canton d'Appenzell", "dhsid": "007389", "namefr": "Canton d'Appenzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell", "namede": "Kanton Appenzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell", "nameit": "Canton Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello", "nameen": "Appenzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "15738-7", "wikidata_id": "Q688257"}}, {"start": 1318, "end": 1351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 patriotique appenzelloise", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60839257", "itemLabel": "Johann Jakob Frei", "dhsid": "032271", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Jakob Frei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Frei", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116749598"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60839257", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/032271/2010-12-15"}