{"search_result_name": "Landegg, Konrad Schenk von", "language": "fr", "id": "032478", "version": "2007-11-12", "_text": "Konrad Schenk von Landegg\n\nVraisemblablement membre d'une famille de minist\u00e9riaux des comtes de Toggenbourg, qui avait pris le nom du ch\u00e2teau du m\u00eame nom au sud-ouest de Saint-Gall (comm. L\u00fctisburg). Selon les sources, cette famille et ses alli\u00e9s occup\u00e8rent la charge d'\u00e9chanson de l'abbaye de Saint-Gall d\u00e8s la seconde moiti\u00e9 du XIIe\u00a0s. La tradition po\u00e9tique du bas Moyen Age attribue \u00e0 une personne portant le nom de L. vingt-deux chants en moyen haut allemand (102 strophes) dans le style du Minnesang classique. Des allusions trouv\u00e9es dans des textes de l'\u00e9poque plaident en faveur d'une identification de l'auteur avec Konrad\u00a0II von Glattburg-L., attest\u00e9 dans les documents entre 1265 et 1306, le plus souvent dans les environs de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Konrad Schenk von Landegg", "given_name": "Konrad Schenk von", "family_name": "Landegg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMichael B\u00e4rmann\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "M. Schiendorfer, \u00e9d., Die Schweizer Minnes\u00e4nger, 1, 1990, 162-199 (version de K. Bartsch)", "author": ["M. Schiendorfer"], "tpub": ["Die Schweizer Minnes\u00e4nger"]}], "Bibliographie": [{"text": "VL, 5, 215-217", "tpub": ["VL"]}, {"text": "Killy, Literaturlex., 6, 483-484", "author": ["Killy"], "tpub": ["Literaturlex."]}, {"text": "M. Schiendorfer, Autoren des 13. Jahrhunderts und ihre historische Lebenswirklichkeit, th. ms. Zurich, 1996, 314-328", "author": ["M. Schiendorfer"], "tpub": ["Autoren des 13. Jahrhunderts und ihre historische Lebenswirklichkeit"]}]}, "metagrid_id": "32478", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118840746"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/64804696"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Konrad Schenk von Landegg"], ["p", "Vraisemblablement membre d'une famille de minist\u00e9riaux des comtes de Toggenbourg, qui avait pris le nom du ch\u00e2teau du m\u00eame nom au sud-ouest de Saint-Gall (comm. L\u00fctisburg). Selon les sources, cette famille et ses alli\u00e9s occup\u00e8rent la charge d'\u00e9chanson de l'abbaye de Saint-Gall d\u00e8s la seconde moiti\u00e9 du XIIe\u00a0s. La tradition po\u00e9tique du bas Moyen Age attribue \u00e0 une personne portant le nom de L. vingt-deux chants en moyen haut allemand (102 strophes) dans le style du Minnesang classique. Des allusions trouv\u00e9es dans des textes de l'\u00e9poque plaident en faveur d'une identification de l'auteur avec Konrad\u00a0II von Glattburg-L., attest\u00e9 dans les documents entre 1265 et 1306, le plus souvent dans les environs de Saint-Gall."]], "text_links": [[], [{"start": 42, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3315500", "wikipedia_page_id": 48286, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3315500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 69, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693185", "wikipedia_page_id": 528608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 143, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 161, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66857", "wikipedia_page_id": 300913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001390", "dhsid": "001390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66857", "itemLabel": "L\u00fctisburg", "dhsid": "001390", "namefr": "L\u00fctisburg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtisburg", "namede": "L\u00fctisburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtisburg", "nameit": "L\u00fctisburg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtisburg", "nameen": "L\u00fctisburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtisburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66857"}}, {"start": 243, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1075791", "wikipedia_page_id": 216560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1075791", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 336, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 392, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 416, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837985", "wikipedia_page_id": 1107751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 468, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830634", "wikipedia_page_id": 382809, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 597, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152256", "wikipedia_page_id": 218667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029195", "dhsid": "029195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q152256", "itemLabel": "Conrad II le Salique", "dhsid": "029195", "namefr": "Conrad II le Salique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_II_le_Salique", "namede": "Konrad II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_II._(HRR)", "nameit": "Corrado II il Salico", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrado_II_il_Salico", "nameen": "Conrad II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conrad_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118565079", "wikidata_id": "Q152256"}}, {"start": 709, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9298, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1403802", "itemLabel": "Q1403802", "dhsid": "032478", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad von Landeck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_von_Landeck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118840746"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1403802", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/032478/2007-11-12"}