{"search_result_name": "Allenspach, Heinz", "language": "fr", "id": "033668", "version": "1997-11-24", "_text": "Heinz Allenspach\n\n22.2.1928 \u00e0 Saint-Gall, prot., de Kreuzlingen et F\u00e4llanden. Fils d'Ernst, employ\u00e9 de commerce. 1958 Nelly Wegelin, fille de Walter, banquier, de Saint-Gall. Gymnase litt\u00e9raire \u00e0 Saint-Gall (1943-1946). A. \u00e9tudia l'\u00e9conomie politique de 1946 \u00e0 1950 (licence) \u00e0 la haute \u00e9cole de Saint-Gall, o\u00f9 il fut de 1950 \u00e0 1956 collaborateur scientifique (\u00e0 l'Institut suisse pour le commerce ext\u00e9rieur et les \u00e9tudes de march\u00e9). Secr\u00e9taire du PRD du canton de Saint-Gall de 1956 \u00e0 1960. Secr\u00e9taire (1960-1969, r\u00e9dacteur du Journal des associations patronales), directeur (1970-1993) et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 (d\u00e8s 1977) de l'Union centrale des associations patronales suisses \u00e0 Zurich. Conseiller communal (ex\u00e9cutif) de F\u00e4llanden (1974-1986), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil zurichois (1975-1980), conseiller national radical (1979-1995). Lieutenant-colonel. Membre de plusieurs commissions de surveillance des assurances sociales f\u00e9d\u00e9rales, membre du conseil de surveillance de la Rentenanstalt, expert du patronat pour les assurances sociales, tr\u00e8s actif dans la politique \u00e9conomique et de la formation.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Heinz Allenspach", "given_name": "Heinz", "family_name": "Allenspach", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Journal des associations patronales, 1.7.1993", "tpub": ["Journal des associations patronales"]}]}, "metagrid_id": "33668", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P44175", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=50172", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1055959971"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/15289002"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 22.2.1928\n1928-02-22", "birth_date": "1928-02-22"}], "birth_date": "1928-02-22", "text_blocks": [["h1", "Heinz Allenspach"], ["p", "22.2.1928 \u00e0 Saint-Gall, prot., de Kreuzlingen et F\u00e4llanden. Fils d'Ernst, employ\u00e9 de commerce. 1958 Nelly Wegelin, fille de Walter, banquier, de Saint-Gall. Gymnase litt\u00e9raire \u00e0 Saint-Gall (1943-1946). A. \u00e9tudia l'\u00e9conomie politique de 1946 \u00e0 1950 (licence) \u00e0 la haute \u00e9cole de Saint-Gall, o\u00f9 il fut de 1950 \u00e0 1956 collaborateur scientifique (\u00e0 l'Institut suisse pour le commerce ext\u00e9rieur et les \u00e9tudes de march\u00e9). Secr\u00e9taire du PRD du canton de Saint-Gall de 1956 \u00e0 1960. Secr\u00e9taire (1960-1969, r\u00e9dacteur du Journal des associations patronales), directeur (1970-1993) et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 (d\u00e8s 1977) de l'Union centrale des associations patronales suisses \u00e0 Zurich. Conseiller communal (ex\u00e9cutif) de F\u00e4llanden (1974-1986), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil zurichois (1975-1980), conseiller national radical (1979-1995). Lieutenant-colonel. Membre de plusieurs commissions de surveillance des assurances sociales f\u00e9d\u00e9rales, membre du conseil de surveillance de la Rentenanstalt, expert du patronat pour les assurances sociales, tr\u00e8s actif dans la politique \u00e9conomique et de la formation."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 34, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63905", "wikipedia_page_id": 255941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63905", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001932", "dhsid": "001932", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63905", "itemLabel": "Kreuzlingen", "dhsid": "001932", "namefr": "Kreuzlingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "namede": "Kreuzlingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "nameit": "Kreuzlingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "nameen": "Kreuzlingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4097071-1", "wikidata_id": "Q63905"}}, {"start": 49, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64869", "wikipedia_page_id": 262495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64869", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000130", "dhsid": "000130", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64869", "itemLabel": "F\u00e4llanden", "dhsid": "000130", "namefr": "F\u00e4llanden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "namede": "F\u00e4llanden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "nameit": "F\u00e4llanden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "nameen": "F\u00e4llanden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4211792-6", "wikidata_id": "Q64869"}}, {"start": 74, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3053339", "wikipedia_page_id": 3723956, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3053339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 100, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 124, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 178, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 202, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47555", "wikipedia_page_id": 28693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 347, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15820495", "wikipedia_page_id": 8118560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15820495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 371, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178803", "wikipedia_page_id": 248019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913709", "wikipedia_page_id": 414973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913709", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 430, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 437, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 510, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 597, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 650, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 692, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64869", "wikipedia_page_id": 262495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64869", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000130", "dhsid": "000130", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64869", "itemLabel": "F\u00e4llanden", "dhsid": "000130", "namefr": "F\u00e4llanden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "namede": "F\u00e4llanden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "nameit": "F\u00e4llanden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "nameen": "F\u00e4llanden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4211792-6", "wikidata_id": "Q64869"}}, {"start": 725, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 762, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 803, "end": 821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 87817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 916, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q759969", "wikipedia_page_id": 1024956, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q759969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 946, "end": 959, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667350", "wikipedia_page_id": 1064137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041816", "dhsid": "041816", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667350", "itemLabel": "Swiss Life", "dhsid": "041816", "namefr": "Swiss Life", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Swiss_Life", "namede": "Swiss Life", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Swiss_Life", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Life", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Life", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": "10158355-2", "wikidata_id": "Q667350"}}, {"start": 1029, "end": 1049, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q582577", "wikipedia_page_id": 480150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique \u00e9conomique", "confidence_score": 0.5863, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013759", "dhsid": "013759", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4066493-4", "wikidata_id": "Q582577"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1298526", "itemLabel": "Heinz Allenspach", "dhsid": "033668", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Heinz Allenspach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinz_Allenspach", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1055959971"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1298526", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/033668/1997-11-24"}