{"search_result_name": "Girtanner, Viktor", "language": "fr", "id": "041144", "version": "2005-09-01", "_text": "Viktor Girtanner\n\n31.12.1915 \u00e0 Lucerne, 2.6.2001 \u00e0 Sarnen, cath., de Saint-Gall. Fils d'Hermann August et de Katharina Anna C\u00e4zilia Betschard. \u200bMathilde Maria Angerer. Ecoles primaire et cantonale \u00e0 Lucerne, \u00e9tudes de chimie \u00e0 l'EPF de Zurich d\u00e8s 1934, dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur en 1938, doctorat en 1941. Directeur de laboratoire et de recherche dans diverses entreprises suisses et allemandes de production et de transformation de mati\u00e8res plastiques (1941-1958). En 1958, G. fonda avec Hermann Baehni la Kunststoff AG Sarnen, qu'il dirigea jusqu'\u00e0 la fin de 1980 comme pr\u00e9sident et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du conseil d'administration. Il en fit une exploitation active dans le monde entier et le principal employeur d'Obwald. A l'esprit d'innovation dans l'entreprise (bandes d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 en plastique Sarnafil, 1962), il combinait l'engagement social (introduction d'actions pour les collaborateurs et participation des travailleurs, 1972). A sa retraite, il mena \u00e0 terme des \u00e9tudes de th\u00e9ologie et fut aum\u00f4nier hospitalier \u00e0 Lucerne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Viktor Girtanner", "given_name": "Viktor", "family_name": "Girtanner", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRoland Sigrist\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "40 Jahre Sarna, 1958-1998, 1998", "tpub": ["40 Jahre Sarna, 1958-1998"]}]}, "metagrid_id": "41144", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/125197969"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/191221882"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 31.12.1915\n   \u271d\ufe0e 2.6.2001\n1915-12-312001-06-02", "birth_date": "1915-12-31", "death_date": "2001-06-02"}], "birth_date": "1915-12-31", "death_date": "2001-06-02", "text_blocks": [["h1", "Viktor Girtanner"], ["p", "31.12.1915 \u00e0 Lucerne, 2.6.2001 \u00e0 Sarnen, cath., de Saint-Gall. Fils d'Hermann August et de Katharina Anna C\u00e4zilia Betschard. \u200bMathilde Maria Angerer. Ecoles primaire et cantonale \u00e0 Lucerne, \u00e9tudes de chimie \u00e0 l'EPF de Zurich d\u00e8s 1934, dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur en 1938, doctorat en 1941. Directeur de laboratoire et de recherche dans diverses entreprises suisses et allemandes de production et de transformation de mati\u00e8res plastiques (1941-1958). En 1958, G. fonda avec Hermann Baehni la Kunststoff AG Sarnen, qu'il dirigea jusqu'\u00e0 la fin de 1980 comme pr\u00e9sident et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du conseil d'administration. Il en fit une exploitation active dans le monde entier et le principal employeur d'Obwald. A l'esprit d'innovation dans l'entreprise (bandes d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 en plastique Sarnafil, 1962), il combinait l'engagement social (introduction d'actions pour les collaborateurs et participation des travailleurs, 1972). A sa retraite, il mena \u00e0 terme des \u00e9tudes de th\u00e9ologie et fut aum\u00f4nier hospitalier \u00e0 Lucerne."]], "text_links": [[], [{"start": 13, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 51, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 91, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 200, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2329", "wikipedia_page_id": 569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008259", "dhsid": "008259", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2329", "itemLabel": "chimie", "dhsid": "008259", "namefr": "Chimie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chimie", "namede": "Chemie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chemie", "nameit": "Chimica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chimica", "nameen": "Chemistry", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chemistry", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4009816-3", "wikidata_id": "Q2329"}}, {"start": 211, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 235, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3592593", "wikipedia_page_id": 1154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11474", "wikipedia_page_id": 33815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11474", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 465, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 681, "end": 687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 990, "end": 997, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062463", "itemLabel": "Viktor Girtanner", "dhsid": "041144", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "125197969"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062463", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/041144/2005-09-01"}