{"search_result_name": "Weber, Karl", "language": "fr", "id": "041623", "version": "2012-08-02", "_text": "Karl Weber\n\n23.2.1880 \u00e0 Liestal, 22.10.1961 \u00e0 Liestal, prot., de Menziken et Liestal. Fils de Hans Wilhelm, instituteur, et d'Anna Barbara Holinger. 1908 Marie Helena Zehntner. Gymnase (1895-1899) et \u00e9tudes d'histoire, de philologie et de p\u00e9dagogie \u00e0 B\u00e2le (1899-1906), doctorat (1906). Ma\u00eetre secondaire \u00e0 Binningen et B\u00e2le (1902-1909). R\u00e9dacteur de la Basellandschaftliche Zeitung\u00a0(1909-1920) et des Basler Nachrichten (1920-1930), puis correspondant de la Neue Z\u00fcrcher Zeitung au Palais f\u00e9d\u00e9ral (1930-1952). Apr\u00e8s son habilitation (1927), W. fut charg\u00e9 de cours (1928-1952), ainsi que professeur titulaire et responsable du s\u00e9minaire de journalisme \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich (d\u00e8s 1938). Professeur extraordinaire de journalisme \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne (1942-1952). D\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil de B\u00e2le-Campagne (1917-1920). Pr\u00e9sident de l'Association suisse de la presse (1921-1923, membre d'honneur en 1933). Auteur de publications sur son canton et sur l'histoire de la presse (Die Schweiz im Nervenkrieg, 1948).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Parti radical-d\u00e9mocratique / Parti lib\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126000."}, {"tag": "Economie et professions / M\u00e9dias / Presse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Sciences sociales", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138000."}], "title": "Karl Weber", "given_name": "Karl", "family_name": "Weber", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMatthias Wipf\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Fonds, AfZ"}], "Bibliographie": [{"text": "K. Birkh\u00e4user, \u00e9d., Personenlexikon des Kantons Basel-Landschaft, 1997, 163-164", "author": ["K. Birkh\u00e4user"], "tpub": ["Personenlexikon des Kantons Basel-Landschaft"]}]}, "metagrid_id": "41623", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P2610", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63055", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/132781379"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/27054838"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 23.2.1880\n   \u271d\ufe0e 22.10.1961\n1880-02-231961-10-22", "birth_date": "1880-02-23", "death_date": "1961-10-22"}], "birth_date": "1880-02-23", "death_date": "1961-10-22", "text_blocks": [["h1", "Karl Weber"], ["p", "23.2.1880 \u00e0 Liestal, 22.10.1961 \u00e0 Liestal, prot., de Menziken et Liestal. Fils de Hans Wilhelm, instituteur, et d'Anna Barbara Holinger. 1908 Marie Helena Zehntner. Gymnase (1895-1899) et \u00e9tudes d'histoire, de philologie et de p\u00e9dagogie \u00e0 B\u00e2le (1899-1906), doctorat (1906). Ma\u00eetre secondaire \u00e0 Binningen et B\u00e2le (1902-1909). R\u00e9dacteur de la Basellandschaftliche Zeitung\u00a0(1909-1920) et des Basler Nachrichten (1920-1930), puis correspondant de la Neue Z\u00fcrcher Zeitung au Palais f\u00e9d\u00e9ral (1930-1952). Apr\u00e8s son habilitation (1927), W. fut charg\u00e9 de cours (1928-1952), ainsi que professeur titulaire et responsable du s\u00e9minaire de journalisme \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich (d\u00e8s 1938). Professeur extraordinaire de journalisme \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne (1942-1952). D\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil de B\u00e2le-Campagne (1917-1920). Pr\u00e9sident de l'Association suisse de la presse (1921-1923, membre d'honneur en 1933). Auteur de publications sur son canton et sur l'histoire de la presse (Die Schweiz im Nervenkrieg, 1948)."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 34, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 53, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65309", "wikipedia_page_id": 904002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65309", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001724", "dhsid": "001724", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65309", "itemLabel": "Menziken", "dhsid": "001724", "namefr": "Menziken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menziken", "namede": "Menziken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menziken", "nameit": "Menziken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menziken", "nameen": "Menziken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menziken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4515232-9", "wikidata_id": "Q65309"}}, {"start": 65, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 82, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 210, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40634", "wikipedia_page_id": 65629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008283", "dhsid": "008283", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40634", "itemLabel": "philologie", "dhsid": "008283", "namefr": "Philologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philologie", "namede": "Philologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philologie", "nameit": "Filologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Filologia", "nameen": "Philology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4174271-0", "wikidata_id": "Q40634"}}, {"start": 227, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 12075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 239, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 257, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69621", "wikipedia_page_id": 187456, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69621", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001193", "dhsid": "001193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69621", "itemLabel": "Binningen", "dhsid": "001193", "namefr": "Binningen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Binningen", "namede": "Binningen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Binningen", "nameit": "Binningen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Binningen_(Svizzera)", "nameen": "Binningen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Binningen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4088340-1", "wikidata_id": "Q69621"}}, {"start": 307, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 341, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 389, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q356534", "wikipedia_page_id": 428906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q356534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024762", "dhsid": "024762", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q356534", "itemLabel": "Basler Zeitung", "dhsid": "024762", "namefr": "Basler Zeitung", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "namede": "Basler Zeitung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "nameit": "Basler Zeitung", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "nameen": "Basler Zeitung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "4457716-3", "wikidata_id": "Q356534"}}, {"start": 446, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q658945", "wikipedia_page_id": 322943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q658945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048585", "dhsid": "048585", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q658945", "itemLabel": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "dhsid": "048585", "namefr": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "namede": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "nameit": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "nameen": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4041739-6", "wikidata_id": "Q658945"}}, {"start": 470, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30911", "wikipedia_page_id": 550698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011007", "dhsid": "011007", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30911", "itemLabel": "palais f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "011007", "namefr": "Palais f\u00e9d\u00e9ral", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Palais_f%C3%A9d%C3%A9ral", "namede": "Bundeshaus (Bern)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundeshaus_(Bern)", "nameit": "Palazzo federale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Palazzo_federale", "nameen": "Federal Palace of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Palace_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16831714", "instanceofLabel": "b\u00e2timent gouvernemental", "gndid": "4198117-0", "wikidata_id": "Q30911"}}, {"start": 508, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q308678", "wikipedia_page_id": 130875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q308678", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 529, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 536, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16538479", "wikipedia_page_id": 747636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16538479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 575, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1266283", "wikipedia_page_id": 665975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1266283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 614, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 627, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11030", "wikipedia_page_id": 104291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206702", "wikipedia_page_id": 645828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010977", "dhsid": "010977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Zurich", "dhsid": "010977", "namefr": "Universit\u00e9 de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Zurich", "namede": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Z%C3%BCrich", "nameit": "Universit\u00e0 di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Zurigo", "nameen": "University of Zurich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Zurich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "36190-2", "wikidata_id": "Q206702"}}, {"start": 705, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11030", "wikipedia_page_id": 104291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659080", "wikipedia_page_id": 967260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010972", "dhsid": "010972", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659080", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Berne", "dhsid": "010972", "namefr": "Universit\u00e9 de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Berne", "namede": "Universit\u00e4t Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Bern", "nameit": "Universit\u00e0 di Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Berna", "nameen": "University of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q45400320", "instanceofLabel": "\u00e9diteur en acc\u00e8s libre", "gndid": "2023768-6", "wikidata_id": "Q659080"}}, {"start": 778, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321032", "wikipedia_page_id": 814985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 831, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 972, "end": 998, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Die Schweiz im Nervenkrieg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15450840", "itemLabel": "Karl Weber", "dhsid": "041623", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Weber (Journalist)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Weber_(Journalist)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132781379"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15450840", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/041623/2012-08-02"}