{"search_result_name": "Baumli, Heinrich", "language": "fr", "id": "042314", "version": "2002-06-08", "_text": "Heinrich Baumli\n\nMentionn\u00e9 d\u00e8s\u00a01519, apr\u00e8s 1557, de Lucerne. Docteur en th\u00e9ologie, cur\u00e9 de Schwytz de 1519 \u00e0 1557. Sa lettre d'installation, r\u00e9dig\u00e9e selon un mod\u00e8le de la fin du Moyen Age, est le seul document de ce type conserv\u00e9 \u00e0 Schwytz pour le XVIe\u00a0s. B. prit part \u00e0 la dispute de Baden en 1526 et fut doyen du chapitre de Lucerne. Il dirigea la grande paroisse de Schwytz pendant la R\u00e9forme et marqua sans doute l'\u00e9volution politique et confessionnelle du canton. D\u00e9charg\u00e9 par un rempla\u00e7ant en 1557 pour raison d'\u00e2ge, il put garder jusqu'\u00e0 sa mort les revenus de son b\u00e9n\u00e9fice.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Heinrich Baumli", "given_name": "Heinrich", "family_name": "Baumli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Auf der Maur\nTraduction:\nCorinne Giroud Caspar"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "Gfr., 19, 1863, 295-300", "tpub": ["Gfr."]}], "Bibliographie": [{"text": "W. Keller, \u00abRat und Geistlichkeit in Schwyz im 16. Jahrhundert\u00bb, in Festschrift Oskar Vasella, 1964, 331-346", "author": ["W. Keller"], "tpub": ["Rat und Geistlichkeit in Schwyz im 16. Jahrhundert", "Festschrift Oskar Vasella"]}]}, "metagrid_id": "42314", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Heinrich B\u00e4umli"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1519\n   \u271d\ufe0e apr\u00e8s 1557", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Heinrich Baumli"], ["p", "Mentionn\u00e9 d\u00e8s\u00a01519, apr\u00e8s 1557, de Lucerne. Docteur en th\u00e9ologie, cur\u00e9 de Schwytz de 1519 \u00e0 1557. Sa lettre d'installation, r\u00e9dig\u00e9e selon un mod\u00e8le de la fin du Moyen Age, est le seul document de ce type conserv\u00e9 \u00e0 Schwytz pour le XVIe\u00a0s. B. prit part \u00e0 la dispute de Baden en 1526 et fut doyen du chapitre de Lucerne. Il dirigea la grande paroisse de Schwytz pendant la R\u00e9forme et marqua sans doute l'\u00e9volution politique et confessionnelle du canton. D\u00e9charg\u00e9 par un rempla\u00e7ant en 1557 pour raison d'\u00e2ge, il put garder jusqu'\u00e0 sa mort les revenus de son b\u00e9n\u00e9fice."]], "text_links": [[], [{"start": 20, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2808134", "wikipedia_page_id": 2465449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2808134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 35, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 74, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 215, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 239, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 333, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3093330", "wikipedia_page_id": 131302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3093330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Schwytz", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262208", "itemLabel": "Heinrich Baumli [B\u00e4umli]", "dhsid": "042314", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262208", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/042314/2002-06-08"}