{"search_result_name": "Grab, Am\u00e9d\u00e9e", "language": "fr", "id": "043187", "version": "2019-10-16", "_text": "Am\u00e9d\u00e9e Grab\n\n3.2.1930 \u00e0 Zurich,\u200b19.5.2019 \u00e0 Roveredo (GR), catholique, de Schwytz. Fils de Josef, comptable, et de Germaine Triolet. Am\u00e9d\u00e9e Grab grandit \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il fr\u00e9quenta le coll\u00e8ge Saint-Louis; il obtint la maturit\u00e9 au coll\u00e8ge d'Einsiedeln (1947-1949). Entr\u00e9 chez les b\u00e9n\u00e9dictins, ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1954, il enseigna au coll\u00e8ge d'Einsiedeln, puis au coll\u00e8ge Papio d'Ascona (1958-1978), et de nouveau \u00e0 Einsiedeln (1978). Il anima les r\u00e9unions interdioc\u00e9saines du Synode 72 et le premier forum pastoral, \u00e0 Einsiedeln, en 1978. Pr\u00e9sident du deuxi\u00e8me forum \u00e0 Lugano (1981), secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses (1983-1987), deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque auxiliaire du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, avec r\u00e9sidence \u00e0 Gen\u00e8ve (1987), \u00e9v\u00eaque dioc\u00e9sain (1995), il fut transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Coire en 1998 pour succ\u00e9der \u00e0 Wolfgang Haas et mettre un terme au conflit dioc\u00e9sain. Apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 ses fonctions \u00e9piscopales en 2007, il fut nomm\u00e9 administrateur apostolique du dioc\u00e8se jusqu'\u00e0 l'installation du nouvel \u00e9v\u00eaque de Coire, Vitus Huonder. Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses (1998-2006) et du Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe (2001-2006).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "given_name": "Am\u00e9d\u00e9e", "family_name": "Grab", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVictor Conzemius\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Archives dioc\u00e9saines, Fribourg et Coire"}]}, "metagrid_id": "43187", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1016903898&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1184"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1016903898"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/10511800"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Antoine Marie Grab (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 3.2.1930\n   \u271d\ufe0e 19.5.2019\n1930-02-032019-05-19", "birth_date": "1930-02-03", "death_date": "2019-05-19"}], "birth_date": "1930-02-03", "death_date": "2019-05-19", "text_blocks": [["h1", "Am\u00e9d\u00e9e Grab"], ["p", "3.2.1930 \u00e0 Zurich,\u200b19.5.2019 \u00e0 Roveredo (GR), catholique, de Schwytz. Fils de Josef, comptable, et de Germaine Triolet. Am\u00e9d\u00e9e Grab grandit \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il fr\u00e9quenta le coll\u00e8ge Saint-Louis; il obtint la maturit\u00e9 au coll\u00e8ge d'Einsiedeln (1947-1949). Entr\u00e9 chez les b\u00e9n\u00e9dictins, ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1954, il enseigna au coll\u00e8ge d'Einsiedeln, puis au coll\u00e8ge Papio d'Ascona (1958-1978), et de nouveau \u00e0 Einsiedeln (1978). Il anima les r\u00e9unions interdioc\u00e9saines du Synode 72 et le premier forum pastoral, \u00e0 Einsiedeln, en 1978. Pr\u00e9sident du deuxi\u00e8me forum \u00e0 Lugano (1981), secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses (1983-1987), deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque auxiliaire du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, avec r\u00e9sidence \u00e0 Gen\u00e8ve (1987), \u00e9v\u00eaque dioc\u00e9sain (1995), il fut transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Coire en 1998 pour succ\u00e9der \u00e0 Wolfgang Haas et mettre un terme au conflit dioc\u00e9sain. Apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 ses fonctions \u00e9piscopales en 2007, il fut nomm\u00e9 administrateur apostolique du dioc\u00e8se jusqu'\u00e0 l'installation du nouvel \u00e9v\u00eaque de Coire, Vitus Huonder. Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses (1998-2006) et du Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe (2001-2006)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117584", "wikipedia_page_id": 2901884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117584", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043187", "dhsid": "043187", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117584", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "dhsid": "043187", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Grab", "namede": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Grab", "nameit": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Grab", "nameen": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Grab", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1016903898", "wikidata_id": "Q117584"}}], [{"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 31, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64912", "wikipedia_page_id": 506719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001562", "dhsid": "001562", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64912", "itemLabel": "Roveredo", "dhsid": "001562", "namefr": "Roveredo (Grisons)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roveredo_(Grisons)", "namede": "Roveredo GR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Roveredo_GR", "nameit": "Roveredo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roveredo", "nameen": "Roveredo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roveredo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4721679-7", "wikidata_id": "Q64912"}}, {"start": 46, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 61, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 102, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 176, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 263, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 276, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 325, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 353, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 458, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111161", "wikipedia_page_id": 124611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 551, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7024", "wikipedia_page_id": 136602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002177", "dhsid": "002177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7024", "itemLabel": "Lugano", "dhsid": "002177", "namefr": "Lugano", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lugano", "namede": "Lugano", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lugano", "nameit": "Lugano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lugano", "nameen": "Lugano", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lugano", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4099915-4", "wikidata_id": "Q7024"}}, {"start": 583, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q392048", "wikipedia_page_id": 2828132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027050", "dhsid": "027050", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "itemLabel": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "dhsid": "027050", "namefr": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_des_%C3%A9v%C3%AAques_suisses", "namede": "Schweizer Bischofskonferenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Bischofskonferenz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Bishops' Conference", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Bishops%27_Conference", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1530022", "instanceofLabel": "organisation religieuse", "gndid": "2038473-7", "wikidata_id": "Q392048"}}, {"start": 636, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q611644", "wikipedia_page_id": 9630823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q611644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 668, "end": 696, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 495833, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 715, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 730, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 774, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 804, "end": 817, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q368452", "wikipedia_page_id": 2335535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q368452", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 926, "end": 952, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1993358", "wikipedia_page_id": 3381163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1993358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 997, "end": 1012, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17176426", "wikipedia_page_id": 7976906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17176426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1014, "end": 1027, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117608", "wikipedia_page_id": 6314242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1045, "end": 1075, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q392048", "wikipedia_page_id": 2828132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027050", "dhsid": "027050", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "itemLabel": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "dhsid": "027050", "namefr": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_des_%C3%A9v%C3%AAques_suisses", "namede": "Schweizer Bischofskonferenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Bischofskonferenz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Bishops' Conference", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Bishops%27_Conference", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1530022", "instanceofLabel": "organisation religieuse", "gndid": "2038473-7", "wikidata_id": "Q392048"}}, {"start": 1094, "end": 1138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q147132", "wikipedia_page_id": 10369140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q147132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil des Conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Europe", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117584", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "dhsid": "043187", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Grab", "namede": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Grab", "nameit": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Grab", "nameen": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Grab", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1016903898"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117584", "wikipedia_page_title": "Am\u00e9d\u00e9e Grab", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043187/2019-10-16"}