{"search_result_name": "Speck, Christian", "language": "fr", "id": "043222", "version": "2012-02-13", "_text": "Christian Speck\n\n22.12.1937 \u00e0 Menziken, 5.5.2005 \u00e0 Aarau, prot., d'Oberkulm, bourgeois d'honneur en 1997. Fils de Hans, boulanger et agriculteur, et de Helene Hedwig Woodtli. 1961 Susanne Peter, fille de Viktor. Sixi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de ma\u00eetres boulangers-p\u00e2tissiers ind\u00e9pendants \u00e0 Oberkulm. Membre de l'ex\u00e9cutif d'Oberkulm (1970-1972; pr\u00e9sident, 1973-1996). Conseiller national UDC (1995-2005), membre de la commission de l'environnement, de l'am\u00e9nagement du territoire et de l'\u00e9nergie (pr\u00e9sident en 2002-2003). Pr\u00e9sident de l'Association suisse des patrons boulangers-p\u00e2tissiers (d\u00e8s 1998). S. s'engagea en faveur de la loi sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9, qui pr\u00e9voyait la lib\u00e9ralisation, rejet\u00e9e en votation en 2002. Membre du conseil d'administration de la centrale nucl\u00e9aire de G\u00f6sgen-D\u00e4niken, d'Axpo Holding AG et des Forces motrices du Nord-Est (pr\u00e9sident).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Christian Speck", "given_name": "Christian", "family_name": "Speck", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPatrick Zehnder\nTraduction:\nRoxane Jacobi Humbert-Droz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "NZZ, 13.5.2005", "tpub": ["NZZ"]}]}, "metagrid_id": "43222", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55045", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=356", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051011892"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308221580"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 22.12.1937\n   \u271d\ufe0e 5.5.2005\n1937-12-222005-05-05", "birth_date": "1937-12-22", "death_date": "2005-05-05"}], "birth_date": "1937-12-22", "death_date": "2005-05-05", "text_blocks": [["h1", "Christian Speck"], ["p", "22.12.1937 \u00e0 Menziken, 5.5.2005 \u00e0 Aarau, prot., d'Oberkulm, bourgeois d'honneur en 1997. Fils de Hans, boulanger et agriculteur, et de Helene Hedwig Woodtli. 1961 Susanne Peter, fille de Viktor. Sixi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de ma\u00eetres boulangers-p\u00e2tissiers ind\u00e9pendants \u00e0 Oberkulm. Membre de l'ex\u00e9cutif d'Oberkulm (1970-1972; pr\u00e9sident, 1973-1996). Conseiller national UDC (1995-2005), membre de la commission de l'environnement, de l'am\u00e9nagement du territoire et de l'\u00e9nergie (pr\u00e9sident en 2002-2003). Pr\u00e9sident de l'Association suisse des patrons boulangers-p\u00e2tissiers (d\u00e8s 1998). S. s'engagea en faveur de la loi sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9, qui pr\u00e9voyait la lib\u00e9ralisation, rejet\u00e9e en votation en 2002. Membre du conseil d'administration de la centrale nucl\u00e9aire de G\u00f6sgen-D\u00e4niken, d'Axpo Holding AG et des Forces motrices du Nord-Est (pr\u00e9sident)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1081950", "wikipedia_page_id": 12869278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043222", "dhsid": "043222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081950", "itemLabel": "Christian Speck", "dhsid": "043222", "namefr": "Christian Speck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christian_Speck", "namede": "Christian Speck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christian_Speck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051011892", "wikidata_id": "Q1081950"}}], [{"start": 13, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65309", "wikipedia_page_id": 904002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65309", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001724", "dhsid": "001724", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65309", "itemLabel": "Menziken", "dhsid": "001724", "namefr": "Menziken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menziken", "namede": "Menziken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menziken", "nameit": "Menziken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menziken", "nameen": "Menziken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menziken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4515232-9", "wikidata_id": "Q65309"}}, {"start": 34, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 168146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 50, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65426", "wikipedia_page_id": 904010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001725", "dhsid": "001725", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65426", "itemLabel": "Oberkulm", "dhsid": "001725", "namefr": "Oberkulm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "namede": "Oberkulm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "nameit": "Oberkulm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "nameen": "Oberkulm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4341174-5", "wikidata_id": "Q65426"}}, {"start": 89, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 116, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 78971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 163, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 262, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65426", "wikipedia_page_id": 904010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001725", "dhsid": "001725", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65426", "itemLabel": "Oberkulm", "dhsid": "001725", "namefr": "Oberkulm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "namede": "Oberkulm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "nameit": "Oberkulm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "nameen": "Oberkulm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4341174-5", "wikidata_id": "Q65426"}}, {"start": 295, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65426", "wikipedia_page_id": 904010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001725", "dhsid": "001725", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65426", "itemLabel": "Oberkulm", "dhsid": "001725", "namefr": "Oberkulm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "namede": "Oberkulm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "nameit": "Oberkulm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "nameen": "Oberkulm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberkulm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4341174-5", "wikidata_id": "Q65426"}}, {"start": 339, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 359, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385258", "wikipedia_page_id": 51703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017389", "dhsid": "017389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "itemLabel": "Union d\u00e9mocratique du centre", "dhsid": "017389", "namefr": "Union d\u00e9mocratique du centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_d%C3%A9mocratique_du_centre", "namede": "Schweizerische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Volkspartei", "nameit": "Unione Democratica di Centro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_Democratica_di_Centro", "nameen": "Swiss People's Party", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_People%27s_Party", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2108271-6", "wikidata_id": "Q385258"}}, {"start": 425, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q149013", "wikipedia_page_id": 1031202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007844", "dhsid": "007844", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "itemLabel": "am\u00e9nagement du territoire", "dhsid": "007844", "namefr": "Am\u00e9nagement du territoire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9nagement_du_territoire", "namede": "Raumplanung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raumplanung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Spatial planning", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spatial_planning", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4048590-0", "wikidata_id": "Q149013"}}, {"start": 508, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 573, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1081950", "wikipedia_page_id": 12869278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043222", "dhsid": "043222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081950", "itemLabel": "Christian Speck", "dhsid": "043222", "namefr": "Christian Speck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christian_Speck", "namede": "Christian Speck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christian_Speck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051011892", "wikidata_id": "Q1081950"}}, {"start": 613, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676081", "wikipedia_page_id": 52557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 710, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188628", "wikipedia_page_id": 612685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687422", "wikipedia_page_id": 982001, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687422", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 781, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q792617", "wikipedia_page_id": 1189116, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q792617", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 786, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219577", "wikipedia_page_id": 168186, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 804, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679525", "wikipedia_page_id": 1178729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679525", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Forces motrices du Nord-Est", "confidence_score": 0.9843, "domains": ["Commerce", "Enterprise", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081950", "itemLabel": "Christian Speck", "dhsid": "043222", "namefr": "Christian Speck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christian_Speck", "namede": "Christian Speck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christian_Speck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051011892"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081950", "wikipedia_page_title": "Christian Speck", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043222/2012-02-13"}