{"search_result_name": "Biedermann, Ernst", "language": "fr", "id": "043418", "version": "2002-10-14", "_text": "Ernst Biedermann\n\n18.2.1902 \u00e0 Zurich, 13.3.1997 \u00e0 Zurich, prot., de Zollikon et Zurich. Fils de David Gottlob. \u200bInes Vonholzen. Apprentissage de ma\u00eetre m\u00e9canicien-lithographe chez son p\u00e8re, puis formation commerciale. Sous-secr\u00e9taire au consulat g\u00e9n\u00e9ral d'Angleterre \u00e0 Zurich. Maturit\u00e9 en 1927, puis \u00e9tudes de sciences naturelles \u00e0 Zurich, avec sp\u00e9cialisation en anthropologie (doctorat en 1932). B. enseigna de 1932 \u00e0 1967 la gymnastique et l'hygi\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9cole de commerce cantonale de Zurich. Cofondateur (1930) et membre du comit\u00e9 du Front national, B. devint le chef national du frontisme apr\u00e8s la fusion de ce mouvement avec le Nouveau Front en mai 1933. En 1934, il est exclu du Front national apr\u00e8s des luttes politiques internes: il aurait eu des contacts politiques avec la Suisse nouvelle, autre mouvement frontiste, ce qui lui valut d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un tra\u00eetre. B. se retira alors de la politique. De fait, selon le frontiste Ren\u00e9 Sonderegger, il \u00e9tait plus un meneur de jeunes unissant \"id\u00e9alisme et discipline d'un ma\u00eetre conscient de ses responsabilit\u00e9s\" qu'un politicien. B. fut vice-pr\u00e9sident et pr\u00e9sident de la Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage de 1960 \u00e0 1964.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Autres formations", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126500."}], "title": "Ernst Biedermann", "given_name": "Ernst", "family_name": "Biedermann", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWalter Wolf\nTraduction:\nEva Maier"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "K\u00f6rperform und Leistung sechzehnj\u00e4hriger Lehrlinge und Mittelsch\u00fcler von Z\u00fcrich, 1932", "tpub": ["K\u00f6rperform und Leistung sechzehnj\u00e4hriger Lehrlinge und Mittelsch\u00fcler von Z\u00fcrich"]}], "Bibliographie": [{"text": "B. Glaus, Die Nationale Front, 1969", "author": ["B. Glaus"], "tpub": ["Die Nationale Front"]}, {"text": "K.-D. Z\u00f6berlein, Die Anf\u00e4nge des deutsch-schweizerischen Frontismus, 1969", "author": ["K.-D. Z\u00f6berlein"], "tpub": ["Die Anf\u00e4nge des deutsch-schweizerischen Frontismus"]}]}, "metagrid_id": "43418", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051423244"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308722451"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.2.1902\n   \u271d\ufe0e 13.3.1997\n1902-02-181997-03-13", "birth_date": "1902-02-18", "death_date": "1997-03-13"}], "birth_date": "1902-02-18", "death_date": "1997-03-13", "text_blocks": [["h1", "Ernst Biedermann"], ["p", "18.2.1902 \u00e0 Zurich, 13.3.1997 \u00e0 Zurich, prot., de Zollikon et Zurich. Fils de David Gottlob. \u200bInes Vonholzen. Apprentissage de ma\u00eetre m\u00e9canicien-lithographe chez son p\u00e8re, puis formation commerciale. Sous-secr\u00e9taire au consulat g\u00e9n\u00e9ral d'Angleterre \u00e0 Zurich. Maturit\u00e9 en 1927, puis \u00e9tudes de sciences naturelles \u00e0 Zurich, avec sp\u00e9cialisation en anthropologie (doctorat en 1932). B. enseigna de 1932 \u00e0 1967 la gymnastique et l'hygi\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9cole de commerce cantonale de Zurich. Cofondateur (1930) et membre du comit\u00e9 du Front national, B. devint le chef national du frontisme apr\u00e8s la fusion de ce mouvement avec le Nouveau Front en mai 1933. En 1934, il est exclu du Front national apr\u00e8s des luttes politiques internes: il aurait eu des contacts politiques avec la Suisse nouvelle, autre mouvement frontiste, ce qui lui valut d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un tra\u00eetre. B. se retira alors de la politique. De fait, selon le frontiste Ren\u00e9 Sonderegger, il \u00e9tait plus un meneur de jeunes unissant \"id\u00e9alisme et discipline d'un ma\u00eetre conscient de ses responsabilit\u00e9s\" qu'un politicien. B. fut vice-pr\u00e9sident et pr\u00e9sident de la Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage de 1960 \u00e0 1964."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 50, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q218691", "wikipedia_page_id": 138730, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000170", "dhsid": "000170", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "itemLabel": "Zollikon", "dhsid": "000170", "namefr": "Zollikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "namede": "Zollikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameit": "Zollikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameen": "Zollikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067943-3", "wikidata_id": "Q218691"}}, {"start": 62, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 78, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133036", "wikipedia_page_id": 189090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 4925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 292, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7991", "wikipedia_page_id": 4355550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 345, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23404", "wikipedia_page_id": 152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008252", "dhsid": "008252", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23404", "itemLabel": "anthropologie", "dhsid": "008252", "namefr": "Anthropologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anthropologie", "namede": "Anthropologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anthropologie", "nameit": "Antropologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antropologia", "nameen": "Anthropology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anthropology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4002230-4", "wikidata_id": "Q23404"}}, {"start": 360, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1143635", "wikipedia_page_id": 600922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 519, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205150", "wikipedia_page_id": 1122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 667, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205150", "wikipedia_page_id": 1122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 765, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 788, "end": 807, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1470207", "wikipedia_page_id": 12371839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017405", "dhsid": "017405", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "itemLabel": "Frontisme (Suisse)", "dhsid": "017405", "namefr": "Frontisme (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frontisme_(Suisse)", "namede": "Frontenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frontenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4502619-1", "wikidata_id": "Q1470207"}}, {"start": 861, "end": 863, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 915, "end": 924, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205150", "wikipedia_page_id": 1122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 925, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 960, "end": 966, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212413", "wikipedia_page_id": 371376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1075, "end": 1077, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1116, "end": 1150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673068", "wikipedia_page_id": 1199289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673068", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/045850", "dhsid": "045850", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673068", "itemLabel": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "dhsid": "045850", "namefr": "Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_a%C3%A9rienne_suisse_de_sauvetage", "namede": "Schweizerische Rettungsflugwacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Rettungsflugwacht", "nameit": "Guardia aerea svizzera di soccorso", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardia_aerea_svizzera_di_soccorso", "nameen": "Rega (air rescue)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rega_(air_rescue)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "2105265-7", "wikidata_id": "Q673068"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120744", "itemLabel": "Ernst Biedermann", "dhsid": "043418", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ernst Biedermann (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Biedermann_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051423244"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120744", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043418/2002-10-14"}