{"search_result_name": "Bucher, Max", "language": "fr", "id": "043502", "version": "2002-07-16", "_text": "Max Bucher\n\n16.3.1887 \u00e0 Lucerne, 4.2.1972 \u00e0 Lucerne, cath., de Lucerne. Fils d'Andreas, commer\u00e7ant, et d'Antoinette Unterfinger. 1923 Severina Amberg. B. apprit les m\u00e9tiers de droguiste et de m\u00e9canicien. En marge de la fabrication de m\u00e9caniques de pr\u00e9cision, il construisit son propre avion avec l'aide de son fr\u00e8re Hermann . Il suivit une formation d'aviateur chez le constructeur allemand Hans Grade et obtint en 1911 son brevet de pilote. Il collabora ensuite \u00e0 la coop\u00e9rative de l'a\u00e9rodrome de D\u00fcbendorf et participa \u00e0 de nombreux meetings. Le 7\u00a0octobre 1911, son premier vol de nuit, d'une dur\u00e9e de 20\u00a0minutes, \u00e0 D\u00fcbendorf attira l'attention du monde entier. Au cours de l'\u00e9t\u00e9 1912, il renon\u00e7a \u00e0 l'aviation pour des motifs tant familiaux qu'\u00e9conomiques et vendit son avion Grade. Apr\u00e8s un s\u00e9jour au Br\u00e9sil, il reprit une activit\u00e9 de fabricant \u00e0 Lucerne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Sports / Sportifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144000.144100."}], "title": "Max Bucher", "given_name": "Max", "family_name": "Bucher", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHenry Wydler\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Tilgenkamp, Schweizer Luftfahrt, 2, 1941-1942", "author": ["E. Tilgenkamp"], "tpub": ["Schweizer Luftfahrt"]}, {"text": "Luzerner Tagblatt, 15.3.1967", "tpub": ["Luzerner Tagblatt"]}, {"text": "A. Waldis, O. Britschgi, Flugpioniere in und \u00fcber Luzern, 2000", "author": ["A. Waldis, O. Britschgi"], "tpub": ["Flugpioniere in und \u00fcber Luzern"]}]}, "metagrid_id": "43502", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051108365"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308709401"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 16.3.1887\n   \u271d\ufe0e 4.2.1972\n1887-03-161972-02-04", "birth_date": "1887-03-16", "death_date": "1972-02-04"}], "birth_date": "1887-03-16", "death_date": "1972-02-04", "text_blocks": [["h1", "Max Bucher"], ["p", "16.3.1887 \u00e0 Lucerne, 4.2.1972 \u00e0 Lucerne, cath., de Lucerne. Fils d'Andreas, commer\u00e7ant, et d'Antoinette Unterfinger. 1923 Severina Amberg. B. apprit les m\u00e9tiers de droguiste et de m\u00e9canicien. En marge de la fabrication de m\u00e9caniques de pr\u00e9cision, il construisit son propre avion avec l'aide de son fr\u00e8re Hermann . Il suivit une formation d'aviateur chez le constructeur allemand Hans Grade et obtint en 1911 son brevet de pilote. Il collabora ensuite \u00e0 la coop\u00e9rative de l'a\u00e9rodrome de D\u00fcbendorf et participa \u00e0 de nombreux meetings. Le 7\u00a0octobre 1911, son premier vol de nuit, d'une dur\u00e9e de 20\u00a0minutes, \u00e0 D\u00fcbendorf attira l'attention du monde entier. Au cours de l'\u00e9t\u00e9 1912, il renon\u00e7a \u00e0 l'aviation pour des motifs tant familiaux qu'\u00e9conomiques et vendit son avion Grade. Apr\u00e8s un s\u00e9jour au Br\u00e9sil, il reprit une activit\u00e9 de fabricant \u00e0 Lucerne."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 32, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 51, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 93, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095549", "wikipedia_page_id": 1610447, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 379, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84916", "wikipedia_page_id": 7634904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84916", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64082", "wikipedia_page_id": 262491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000128", "dhsid": "000128", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "itemLabel": "D\u00fcbendorf", "dhsid": "000128", "namefr": "D\u00fcbendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "namede": "D\u00fcbendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameit": "D\u00fcbendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameen": "D\u00fcbendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4320231-7", "wikidata_id": "Q64082"}}, {"start": 536, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2926", "wikipedia_page_id": 3771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2926", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 592, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7245532", "wikipedia_page_id": 3210246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7245532", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 606, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64082", "wikipedia_page_id": 262491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000128", "dhsid": "000128", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "itemLabel": "D\u00fcbendorf", "dhsid": "000128", "namefr": "D\u00fcbendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "namede": "D\u00fcbendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameit": "D\u00fcbendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameen": "D\u00fcbendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4320231-7", "wikidata_id": "Q64082"}}, {"start": 792, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155", "wikipedia_page_id": 398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003393", "dhsid": "003393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155", "itemLabel": "Br\u00e9sil", "dhsid": "003393", "namefr": "Br\u00e9sil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9sil", "namede": "Brasilien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brasilien", "nameit": "Brasile", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Brasile", "nameen": "Brazil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q859563", "instanceofLabel": "\u00c9tat s\u00e9culier", "gndid": "4008003-1", "wikidata_id": "Q155"}}, {"start": 838, "end": 845, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270040", "itemLabel": "Max Bucher", "dhsid": "043502", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051108365"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270040", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043502/2002-07-16"}