{"search_result_name": "Schmid, Emil", "language": "fr", "id": "043833", "version": "2011-08-16", "_text": "Emil Schmid\n\n17.1.1908 \u00e0 Adelboden, 12.8.1992 \u00e0 Uttigen, prot., de Frutigen. Fils de David Emil et d'Anna Feller. 1934 Dora Studer. Juriste. Greffier du tribunal et pr\u00e9pos\u00e9 aux poursuites et faillites de l'Obersimmental (1933-1938), pr\u00e9sident du tribunal de Konolfingen (1938-1944), juge \u00e0 la cour supr\u00eame du canton de Berne (1945-1959). Elu juge f\u00e9d\u00e9ral en 1959 sur proposition du groupe PAB, S. si\u00e9gea \u00e0 la 2e cour civile (1960-1970), \u00e0 la 1re cour civile et \u00e0 la cour extraordinaire de cassation (1971-1974), ainsi qu'\u00e0 la cour p\u00e9nale (1964-1970); il se retira en 1974. Major.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125000."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Emil Schmid", "given_name": "Emil", "family_name": "Schmid", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nNikolaus Linder\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Der Bund, 30.12.1974", "tpub": ["Der Bund"]}, {"text": "E. Schneider, 150 und 125 Jahre Bundesgericht, 1998, 155", "author": ["E. Schneider"], "tpub": ["150 und 125 Jahre Bundesgericht"]}]}, "metagrid_id": "43833", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1049272234"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307307870"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 17.1.1908\n   \u271d\ufe0e 12.8.1992\n1908-01-171992-08-12", "birth_date": "1908-01-17", "death_date": "1992-08-12"}], "birth_date": "1908-01-17", "death_date": "1992-08-12", "text_blocks": [["h1", "Emil Schmid"], ["p", "17.1.1908 \u00e0 Adelboden, 12.8.1992 \u00e0 Uttigen, prot., de Frutigen. Fils de David Emil et d'Anna Feller. 1934 Dora Studer. Juriste. Greffier du tribunal et pr\u00e9pos\u00e9 aux poursuites et faillites de l'Obersimmental (1933-1938), pr\u00e9sident du tribunal de Konolfingen (1938-1944), juge \u00e0 la cour supr\u00eame du canton de Berne (1945-1959). Elu juge f\u00e9d\u00e9ral en 1959 sur proposition du groupe PAB, S. si\u00e9gea \u00e0 la 2e cour civile (1960-1970), \u00e0 la 1re cour civile et \u00e0 la cour extraordinaire de cassation (1971-1974), ainsi qu'\u00e0 la cour p\u00e9nale (1964-1970); il se retira en 1974. Major."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68994", "wikipedia_page_id": 209354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000319", "dhsid": "000319", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68994", "itemLabel": "Adelboden", "dhsid": "000319", "namefr": "Adelboden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "namede": "Adelboden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "nameit": "Adelboden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "nameen": "Adelboden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4000471-5", "wikidata_id": "Q68994"}}, {"start": 35, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66120", "wikipedia_page_id": 378929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000508", "dhsid": "000508", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66120", "itemLabel": "Uttigen", "dhsid": "000508", "namefr": "Uttigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Uttigen", "namede": "Uttigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uttigen", "nameit": "Uttigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Uttigen", "nameen": "Uttigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Uttigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "4107496-8", "wikidata_id": "Q66120"}}, {"start": 54, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66208", "wikipedia_page_id": 198042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000321", "dhsid": "000321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66208", "itemLabel": "Frutigen", "dhsid": "000321", "namefr": "Frutigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "namede": "Frutigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "nameit": "Frutigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "nameen": "Frutigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4093359-3", "wikidata_id": "Q66208"}}, {"start": 72, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666196", "wikipedia_page_id": 181064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008499", "dhsid": "008499", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666196", "itemLabel": "district d'Obersimmental", "dhsid": "008499", "namefr": "District d'Obersimmental", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_d%27Obersimmental", "namede": "Amtsbezirk Obersimmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amtsbezirk_Obersimmental", "nameit": "Distretto di Obersimmental", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_di_Obersimmental", "nameen": "Obersimmental District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obersimmental_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3777387", "instanceofLabel": "district du canton de Berne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q666196"}}, {"start": 245, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66211", "wikipedia_page_id": 198053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66211", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000360", "dhsid": "000360", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66211", "itemLabel": "Konolfingen", "dhsid": "000360", "namefr": "Konolfingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Konolfingen", "namede": "Konolfingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konolfingen", "nameit": "Konolfingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Konolfingen", "nameen": "Konolfingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konolfingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4262742-4", "wikidata_id": "Q66211"}}, {"start": 296, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11911", "wikipedia_page_id": 31687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007383", "dhsid": "007383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3", "wikidata_id": "Q11911"}}, {"start": 381, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Major", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336817", "itemLabel": "Emil Schmid", "dhsid": "043833", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Schmid (Richter)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Schmid_(Richter)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1049272234"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336817", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043833/2011-08-16"}