{"search_result_name": "G\u00fcgler, Alois", "language": "fr", "id": "046719", "version": "2007-03-06", "_text": "Alois G\u00fcgler\n\n20.10.1909 \u00e0 Risch, 14.11.2002 \u00e0 Lucerne, cath., de Risch. Fils d'Anton, agriculteur, et de Marie Gwerder. Gymnase \u00e0 Engelberg, puis \u00e0 Sarnen (1923-1929), \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 Lucerne (1931-1932) et Fribourg (1932-1936). Ordonn\u00e9 pr\u00eatre, G. fut vicaire de Saint-Charles \u00e0 Lucerne (1936). Etudes de p\u00e9dagogie et de psychologie \u00e0 Fribourg (1939), doctorat en 1941. Adjoint au si\u00e8ge central de Caritas \u00e0 Lucerne (1941-1943), conseiller en \u00e9ducation \u00e0 l'institut de p\u00e9dagogie th\u00e9rapeutique de cette ville (1944), il ouvrit en 1952 son propre cabinet. Professeur de p\u00e9dagogie et de cat\u00e9ch\u00e8se \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Lucerne et directeur du nouvel institut de cat\u00e9ch\u00e8se pour la formation des enseignants de religion (1964-1976). G. s'occupa de la formation des parents aux questions \u00e9ducatives.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Alois G\u00fcgler", "given_name": "Alois", "family_name": "G\u00fcgler", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVictor Conzemius\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Die erziehliche Behandlung jugendlicher m\u00e4nnlicher Onanisten, 1942", "tpub": ["Die erziehliche Behandlung jugendlicher m\u00e4nnlicher Onanisten"]}, {"text": "Euer Sohn in der Entwicklungskrise, 1944", "tpub": ["Euer Sohn in der Entwicklungskrise"]}], "Bibliographie": [{"text": "F. Dommann, Christlich-p\u00e4dagogische Bl\u00e4tter, 102, 1989, 209-210", "author": ["F. Dommann"], "tpub": ["Christlich-p\u00e4dagogische Bl\u00e4tter"]}, {"text": "E.J. Korherr, Christlich-p\u00e4dagogische Bl\u00e4tter, 112, 1999, 123-124", "author": ["E.J. Korherr"], "tpub": ["Christlich-p\u00e4dagogische Bl\u00e4tter"]}]}, "metagrid_id": "46719", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118719149&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118719149"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/59879018"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 20.10.1909\n   \u271d\ufe0e 14.11.2002\n1909-10-202002-11-14", "birth_date": "1909-10-20", "death_date": "2002-11-14"}], "birth_date": "1909-10-20", "death_date": "2002-11-14", "text_blocks": [["h1", "Alois G\u00fcgler"], ["p", "20.10.1909 \u00e0 Risch, 14.11.2002 \u00e0 Lucerne, cath., de Risch. Fils d'Anton, agriculteur, et de Marie Gwerder. Gymnase \u00e0 Engelberg, puis \u00e0 Sarnen (1923-1929), \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 Lucerne (1931-1932) et Fribourg (1932-1936). Ordonn\u00e9 pr\u00eatre, G. fut vicaire de Saint-Charles \u00e0 Lucerne (1936). Etudes de p\u00e9dagogie et de psychologie \u00e0 Fribourg (1939), doctorat en 1941. Adjoint au si\u00e8ge central de Caritas \u00e0 Lucerne (1941-1943), conseiller en \u00e9ducation \u00e0 l'institut de p\u00e9dagogie th\u00e9rapeutique de cette ville (1944), il ouvrit en 1952 son propre cabinet. Professeur de p\u00e9dagogie et de cat\u00e9ch\u00e8se \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Lucerne et directeur du nouvel institut de cat\u00e9ch\u00e8se pour la formation des enseignants de religion (1964-1976). G. s'occupa de la formation des parents aux questions \u00e9ducatives."]], "text_links": [[], [{"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 52, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 73, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 78971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 92, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 177, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 200, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 222, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 298, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 12075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 314, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9418", "wikipedia_page_id": 2398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9418", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008286", "dhsid": "008286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9418", "itemLabel": "psychologie", "dhsid": "008286", "namefr": "Psychologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Psychologie", "namede": "Psychologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Psychologie", "nameit": "Psicologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Psicologia", "nameen": "Psychology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Psychology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4047704-6", "wikidata_id": "Q9418"}}, {"start": 328, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 345, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 391, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q533143", "wikipedia_page_id": 2879354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q533143", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 401, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 462, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 12075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 561, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 12075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 577, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1735729", "wikipedia_page_id": 4013140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 616, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 659, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1735729", "wikipedia_page_id": 4013140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 728, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alois G\u00fcgler", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/046719/2007-03-06"}