{"search_result_name": "Oltner Tagblatt", "language": "fr", "id": "048334", "version": "2011-11-03", "_text": "Oltner Tagblatt\n\nQuotidien r\u00e9gional du canton de Soleure, lanc\u00e9 en 1878 comme organe radical par Peter Dietschi, qui \u00e9ditait d\u00e9j\u00e0 le Volksblatt vom Jura (journal paraissant trois fois par semaine depuis 1869 et soutenant les vieux lib\u00e9raux contre le gouvernement cantonal radical-lib\u00e9ral). Apr\u00e8s la mort de Dietschi (1907), son fils Adolf reprit la direction du journal, dont le r\u00e9dacteur responsable fut de 1908 \u00e0 1918 le futur conseiller f\u00e9d\u00e9ral Walther Stampfli. Sous le r\u00e9dacteur Max Roger Schnetzer, la feuille partisane se transforma en tribune ind\u00e9pendante. D\u00e8s 1994, l'Oltner Tagblatt parut en partenariat avec des journaux voisins (Mittelland Zeitung\"). En 2008, son tirage s'\u00e9levait \u00e0 16\u00a0360 exemplaires.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Journaux et revues / Journaux en allemand", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083800."}], "title": "Oltner Tagblatt", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nErnst Bollinger\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Blaser, Bibl., 740", "author": ["Blaser"], "tpub": ["Bibl."]}, {"text": "100 Jahre Oltner Tagblatt, 1978", "tpub": ["100 Jahre Oltner Tagblatt"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Oltner Tagblatt"], ["p", "Quotidien r\u00e9gional du canton de Soleure, lanc\u00e9 en 1878 comme organe radical par Peter Dietschi, qui \u00e9ditait d\u00e9j\u00e0 le Volksblatt vom Jura (journal paraissant trois fois par semaine depuis 1869 et soutenant les vieux lib\u00e9raux contre le gouvernement cantonal radical-lib\u00e9ral). Apr\u00e8s la mort de Dietschi (1907), son fils Adolf reprit la direction du journal, dont le r\u00e9dacteur responsable fut de 1908 \u00e0 1918 le futur conseiller f\u00e9d\u00e9ral Walther Stampfli. Sous le r\u00e9dacteur Max Roger Schnetzer, la feuille partisane se transforma en tribune ind\u00e9pendante. D\u00e8s 1994, l'Oltner Tagblatt parut en partenariat avec des journaux voisins (Mittelland Zeitung\"). En 2008, son tirage s'\u00e9levait \u00e0 16\u00a0360 exemplaires."]], "text_links": [[], [{"start": 624, "end": 643, "mention": "Mittelland Zeitung\"", "href": "/fr/articles/043066/2008-11-14/", "dhsid": "043066", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1215207", "itemLabel": "Q1215207", "dhsid": "043066", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Nordwestschweiz (Zeitungsverbund)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nordwestschweiz_(Zeitungsverbund)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1331793", "instanceofLabel": "entreprise m\u00e9diatique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1215207", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 80, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120", "wikipedia_page_id": 23343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 244416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 255, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 290, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 412, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 431, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205316", "wikipedia_page_id": 512720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205316", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003082", "dhsid": "003082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q205316", "itemLabel": "Walther Stampfli", "dhsid": "003082", "namefr": "Walther Stampfli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walther_Stampfli", "namede": "Walther Stampfli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walther_Stampfli", "nameit": "Walther Stampfli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Walther_Stampfli", "nameen": "Walther Stampfli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walther_Stampfli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118831089", "wikidata_id": "Q205316"}}, {"start": 467, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 624, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Mittelland Zeitung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1427685", "itemLabel": "Oltner Tagblatt", "dhsid": "048334", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Oltner Tagblatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oltner_Tagblatt", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1427685", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/048334/2011-11-03"}