{"search_result_name": "Ryhiner, Johann Friedrich", "language": "fr", "id": "048977", "version": "2010-01-04", "_text": "Johann Friedrich Ryhiner\n\n1574, 1634 \u00e0 B\u00e2le, prot. Fils de Friedrich (->). 1606 Magdalena Platter, fille de Thomas Platter. Docteur en droit. Chancelier de B\u00e2le (1604-1628), repr\u00e9sentant de la corporation des Jardiniers au Grand Conseil et plusieurs fois intendant. Membre du Conseil des Treize (Conseil secret, 1628-1634), premier pr\u00e9v\u00f4t des corporations (1628-1630) et bourgmestre de B\u00e2le (1630-1634). R. occupa en outre de nombreuses fonctions et fut charg\u00e9 de missions diplomatiques. Il fit partie des quatre bourgeois de B\u00e2le les plus riches de son temps.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Chancellerie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Ma\u00eetres de corporation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Johann Friedrich Ryhiner", "given_name": "Johann Friedrich", "family_name": "Ryhiner", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSamuel Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "APriv, Ratsb\u00fccher, Rechnungen, StABS"}]}, "metagrid_id": "48977", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/122119657"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/47635463"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Ryhiner", "link": ["/articles/020986/2012-01-06/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1574\n   \u271d\ufe0e 1634", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Johann Friedrich Ryhiner"], ["p", "1574, 1634 \u00e0 B\u00e2le, prot. Fils de Friedrich (->). 1606 Magdalena Platter, fille de Thomas Platter. Docteur en droit. Chancelier de B\u00e2le (1604-1628), repr\u00e9sentant de la corporation des Jardiniers au Grand Conseil et plusieurs fois intendant. Membre du Conseil des Treize (Conseil secret, 1628-1634), premier pr\u00e9v\u00f4t des corporations (1628-1630) et bourgmestre de B\u00e2le (1630-1634). R. occupa en outre de nombreuses fonctions et fut charg\u00e9 de missions diplomatiques. Il fit partie des quatre bourgeois de B\u00e2le les plus riches de son temps."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 44, "end": 46, "mention": "->", "href": "/fr/articles/048979/2010-11-26/", "dhsid": "048979", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 82, "end": 96, "mention": "Thomas Platter", "href": "/fr/articles/010787/2010-09-28/", "dhsid": "010787", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117830", "itemLabel": "Thomas Platter le Vieux", "dhsid": "010787", "namefr": "Thomas Platter le Vieux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter_le_Vieux", "namede": "Thomas Platter der \u00c4ltere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter_der_%C3%84ltere", "nameit": "Thomas Platter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter", "nameen": "Thomas Platter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118594923"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117830", "wikipedia_page_title": "Thomas Platter le Vieux"}, {"start": 13, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 25, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 82, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116577", "wikipedia_page_id": 2968258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012204", "dhsid": "012204", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116577", "itemLabel": "Thomas Platter le Jeune", "dhsid": "012204", "namefr": "Thomas Platter le Jeune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter_le_Jeune", "namede": "Thomas Platter der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter_der_J%C3%BCngere", "nameit": "Thomas Platter il Giovane", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter_il_Giovane", "nameen": "Thomas Platter the Younger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter_the_Younger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119453665", "wikidata_id": "Q116577"}}, {"start": 116, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 197, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2993816", "wikipedia_page_id": 6785130, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2993816", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11165895", "wikipedia_page_id": 6367931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11165895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 360, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 378, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.804, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57338195", "itemLabel": "Johann Friedrich Ryhiner", "dhsid": "048977", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122119657"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57338195", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/048977/2010-01-04"}