{"search_result_name": "Maurer, Ueli", "language": "fr", "id": "049422", "version": "2021-01-22", "_text": "Ueli Maurer\n\n1.12.1950 \u00e0 Wetzikon (ZH), protestant, de Hinwil et Adelboden. Fils d'Ulrich Maurer, paysan, et d'Annemarie n\u00e9e Knecht. 1976 Anne-Claude Peter, \u00e9ducatrice sociale, fille de Jacques Peter, menuisier et missionnaire au Ghana. Ueli Maurer fr\u00e9quenta l'\u00e9cole primaire et secondaire \u00e0 Hinwil, fit un apprentissage de commerce et obtint un dipl\u00f4me f\u00e9d\u00e9ral de comptable. Il fut directeur de la Coop\u00e9rative agricole de Hinwil-Bauma (1974-1994),\u00a0de l'Union des paysans zurichois (1994-2008) et pr\u00e9sident de l'Union mara\u00eech\u00e8re suisse (2008). Membre de l'Union d\u00e9mocratique du centre (UDC), Maurer si\u00e9gea au Conseil communal (ex\u00e9cutif) de Hinwil (1978-1986), fut d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil zurichois (1983-1991, pr\u00e9sident en 1991), puis conseiller national (1991-2008). Au Conseil national, il fit notamment partie de la commission de l'environnement, de l'am\u00e9nagement du territoire et de l'\u00e9nergie (1995-2003) et de celle des finances (2003-2008). Ses candidatures au gouvernement du canton de Zurich (1991) et au Conseil des Etats (2007) \u00e9chou\u00e8rent.\u00a0Pr\u00e9sident de l'UDC nationale (1996-2008), Maurer appartient \u00e0 la \u00abligne zurichoise\u00bb du parti, nationaliste et conservatrice, incarn\u00e9e par Christoph Blocher. Avec des d\u00e9clarations et des affiches \u00e9lectorales controvers\u00e9es, il provoqua la pol\u00e9mique. Fondateur de 12 sections cantonales et d'environ 600 sections locales, il fit de l'UDC le parti suisse le plus fort sur le plan \u00e9lectoral. Le 10 d\u00e9cembre 2008, \u00e0 l'issue d'un vote tr\u00e8s serr\u00e9 qui l'opposa \u00e0 son coll\u00e8gue de parti thurgovien Hansj\u00f6rg Walter, il fut \u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Directeur du\u00a0D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense, de la protection de la population et des sports (2009-2015), puis de celui des finances (d\u00e8s 2016), Maurer fut pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2013 et 2019.\u00a0A l'arm\u00e9\u00e9, il rev\u00eatit le grade de major.\u00a0", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124600."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Union d\u00e9mocratique du centre / Parti des paysans, artisans et bourgeois", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126300."}, {"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Soci\u00e9t\u00e9s d'agriculture", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132300."}], "title": "Ueli Maurer", "given_name": "Ueli", "family_name": "Maurer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHLS-DHS-DSS\nTraduction:\nDominique Quadroni"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "M\u00fcller, Matthias; Luginb\u00fchl, Hans (\u00e9d.): Bundesrat Maurer spricht. Reden von Bundesrat Ueli Maurer aus den Jahren 2009 bis 2015, 2016.", "journal": ["Bundesrat Maurer spricht. Reden von Bundesrat Ueli Maurer aus den Jahren 2009 bis 2015"]}], "Bibliographie": [{"text": "Altermatt, Urs: Das Bundesratslexikon, 2019, p. 707.", "journal": ["Das Bundesratslexikon"]}]}, "metagrid_id": "49422", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P53516", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "AHR": {"url": "https://www.histoirerurale.ch/pers/personnes/3983.html", "short_description": "Archives de l'histoire rurale", "long_description": "Archives de l'histoire rurale"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=50277", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=146", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1023936070"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/161789385"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Ulrich Maurer (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1.12.1950\n1950-12-01", "birth_date": "1950-12-01"}], "birth_date": "1950-12-01", "text_blocks": [["h1", "Ueli Maurer"], ["p", "1.12.1950 \u00e0 Wetzikon (ZH), protestant, de Hinwil et Adelboden. Fils d'Ulrich Maurer, paysan, et d'Annemarie n\u00e9e Knecht. 1976 Anne-Claude Peter, \u00e9ducatrice sociale, fille de Jacques Peter, menuisier et missionnaire au Ghana. Ueli Maurer fr\u00e9quenta l'\u00e9cole primaire et secondaire \u00e0 Hinwil, fit un apprentissage de commerce et obtint un dipl\u00f4me f\u00e9d\u00e9ral de comptable. Il fut directeur de la Coop\u00e9rative agricole de Hinwil-Bauma (1974-1994),\u00a0de l'Union des paysans zurichois (1994-2008) et pr\u00e9sident de l'Union mara\u00eech\u00e8re suisse (2008). Membre de l'Union d\u00e9mocratique du centre (UDC), Maurer si\u00e9gea au Conseil communal (ex\u00e9cutif) de Hinwil (1978-1986), fut d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil zurichois (1983-1991, pr\u00e9sident en 1991), puis conseiller national (1991-2008). Au Conseil national, il fit notamment partie de la commission de l'environnement, de l'am\u00e9nagement du territoire et de l'\u00e9nergie (1995-2003) et de celle des finances (2003-2008). Ses candidatures au gouvernement du canton de Zurich (1991) et au Conseil des Etats (2007) \u00e9chou\u00e8rent.\u00a0Pr\u00e9sident de l'UDC nationale (1996-2008), Maurer appartient \u00e0 la \u00abligne zurichoise\u00bb du parti, nationaliste et conservatrice, incarn\u00e9e par Christoph Blocher. Avec des d\u00e9clarations et des affiches \u00e9lectorales controvers\u00e9es, il provoqua la pol\u00e9mique. Fondateur de 12 sections cantonales et d'environ 600 sections locales, il fit de l'UDC le parti suisse le plus fort sur le plan \u00e9lectoral. Le 10 d\u00e9cembre 2008, \u00e0 l'issue d'un vote tr\u00e8s serr\u00e9 qui l'opposa \u00e0 son coll\u00e8gue de parti thurgovien Hansj\u00f6rg Walter, il fut \u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Directeur du\u00a0D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense, de la protection de la population et des sports (2009-2015), puis de celui des finances (d\u00e8s 2016), Maurer fut pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2013 et 2019.\u00a0A l'arm\u00e9\u00e9, il rev\u00eatit le grade de major.\u00a0"]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123979", "wikipedia_page_id": 1132674, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123979", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049422", "dhsid": "049422", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123979", "itemLabel": "Ueli Maurer", "dhsid": "049422", "namefr": "Ueli Maurer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "namede": "Ueli Maurer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "nameit": "Ueli Maurer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "nameen": "Ueli Maurer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1023936070", "wikidata_id": "Q123979"}}], [{"start": 543, "end": 571, "mention": "Union d\u00e9mocratique du centre", "href": "/fr/articles/017389/2017-03-20/", "dhsid": "017389", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "itemLabel": "Union d\u00e9mocratique du centre", "dhsid": "017389", "namefr": "Union d\u00e9mocratique du centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_d%C3%A9mocratique_du_centre", "namede": "Schweizerische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Volkspartei", "nameit": "Unione Democratica di Centro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_Democratica_di_Centro", "nameen": "Swiss People's Party", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_People%27s_Party", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2108271-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "wikipedia_page_title": "Union d\u00e9mocratique du centre"}, {"start": 12, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68305", "wikipedia_page_id": 263224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000093", "dhsid": "000093", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68305", "itemLabel": "Wetzikon", "dhsid": "000093", "namefr": "Wetzikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "namede": "Wetzikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "nameit": "Wetzikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "nameen": "Wetzikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4197726-9", "wikidata_id": "Q68305"}}, {"start": 22, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11943", "wikipedia_page_id": 12272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007381", "dhsid": "007381", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "itemLabel": "canton de Zurich", "dhsid": "007381", "namefr": "Canton de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zurich", "namede": "Kanton Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Z%C3%BCrich", "nameit": "Canton Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zurigo", "nameen": "Canton of Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068041-1", "wikidata_id": "Q11943"}}, {"start": 27, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 42, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69383", "wikipedia_page_id": 262430, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000089", "dhsid": "000089", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69383", "itemLabel": "Hinwil", "dhsid": "000089", "namefr": "Hinwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "namede": "Hinwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "nameit": "Hinwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "nameen": "Hinwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4447332-1", "wikidata_id": "Q69383"}}, {"start": 52, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68994", "wikipedia_page_id": 209354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000319", "dhsid": "000319", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68994", "itemLabel": "Adelboden", "dhsid": "000319", "namefr": "Adelboden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "namede": "Adelboden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "nameit": "Adelboden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "nameen": "Adelboden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4000471-5", "wikidata_id": "Q68994"}}, {"start": 112, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2977947", "wikipedia_page_id": 3947451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2977947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219477", "wikipedia_page_id": 379701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219477", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117", "wikipedia_page_id": 1236, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003443", "dhsid": "003443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117", "itemLabel": "Ghana", "dhsid": "003443", "namefr": "Ghana", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ghana", "namede": "Ghana", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ghana", "nameit": "Ghana", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ghana", "nameen": "Ghana", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ghana", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256", "instanceofLabel": "pays", "gndid": "4020949-0", "wikidata_id": "Q117"}}, {"start": 224, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123979", "wikipedia_page_id": 1132674, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123979", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049422", "dhsid": "049422", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123979", "itemLabel": "Ueli Maurer", "dhsid": "049422", "namefr": "Ueli Maurer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "namede": "Ueli Maurer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "nameit": "Ueli Maurer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "nameen": "Ueli Maurer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1023936070", "wikidata_id": "Q123979"}}, {"start": 248, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q975085", "wikipedia_page_id": 375972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q975085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 279, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69383", "wikipedia_page_id": 262430, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000089", "dhsid": "000089", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69383", "itemLabel": "Hinwil", "dhsid": "000089", "namefr": "Hinwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "namede": "Hinwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "nameit": "Hinwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "nameen": "Hinwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4447332-1", "wikidata_id": "Q69383"}}, {"start": 333, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3029100", "wikipedia_page_id": 1588709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3029100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2996615", "wikipedia_page_id": 437657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2996615", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 410, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69383", "wikipedia_page_id": 262430, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000089", "dhsid": "000089", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69383", "itemLabel": "Hinwil", "dhsid": "000089", "namefr": "Hinwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "namede": "Hinwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "nameit": "Hinwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "nameen": "Hinwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4447332-1", "wikidata_id": "Q69383"}}, {"start": 441, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 543, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385258", "wikipedia_page_id": 51703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017389", "dhsid": "017389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "itemLabel": "Union d\u00e9mocratique du centre", "dhsid": "017389", "namefr": "Union d\u00e9mocratique du centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_d%C3%A9mocratique_du_centre", "namede": "Schweizerische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Volkspartei", "nameit": "Unione Democratica di Centro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_Democratica_di_Centro", "nameen": "Swiss People's Party", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_People%27s_Party", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2108271-6", "wikidata_id": "Q385258"}}, {"start": 573, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385258", "wikipedia_page_id": 51703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017389", "dhsid": "017389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "itemLabel": "Union d\u00e9mocratique du centre", "dhsid": "017389", "namefr": "Union d\u00e9mocratique du centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_d%C3%A9mocratique_du_centre", "namede": "Schweizerische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Volkspartei", "nameit": "Unione Democratica di Centro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_Democratica_di_Centro", "nameen": "Swiss People's Party", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_People%27s_Party", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2108271-6", "wikidata_id": "Q385258"}}, {"start": 596, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1500501", "wikipedia_page_id": 6603311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500501", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026447", "dhsid": "026447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500501", "itemLabel": "conseil communal (Suisse)", "dhsid": "026447", "namefr": "Conseil communal (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_communal_(Suisse)", "namede": "Gemeinderat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinderat_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1500501"}}, {"start": 627, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69383", "wikipedia_page_id": 262430, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000089", "dhsid": "000089", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69383", "itemLabel": "Hinwil", "dhsid": "000089", "namefr": "Hinwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "namede": "Hinwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "nameit": "Hinwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "nameen": "Hinwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hinwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4447332-1", "wikidata_id": "Q69383"}}, {"start": 661, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 722, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 758, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 842, "end": 867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q149013", "wikipedia_page_id": 1031202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007844", "dhsid": "007844", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "itemLabel": "am\u00e9nagement du territoire", "dhsid": "007844", "namefr": "Am\u00e9nagement du territoire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9nagement_du_territoire", "namede": "Raumplanung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raumplanung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Spatial planning", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spatial_planning", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4048590-0", "wikidata_id": "Q149013"}}, {"start": 970, "end": 986, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11943", "wikipedia_page_id": 12272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007381", "dhsid": "007381", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "itemLabel": "canton de Zurich", "dhsid": "007381", "namefr": "Canton de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zurich", "namede": "Kanton Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Z%C3%BCrich", "nameit": "Canton Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zurigo", "nameen": "Canton of Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068041-1", "wikidata_id": "Q11943"}}, {"start": 1000, "end": 1017, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1052, "end": 1055, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385258", "wikipedia_page_id": 51703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017389", "dhsid": "017389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "itemLabel": "Union d\u00e9mocratique du centre", "dhsid": "017389", "namefr": "Union d\u00e9mocratique du centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_d%C3%A9mocratique_du_centre", "namede": "Schweizerische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Volkspartei", "nameit": "Unione Democratica di Centro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_Democratica_di_Centro", "nameen": "Swiss People's Party", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_People%27s_Party", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2108271-6", "wikidata_id": "Q385258"}}, {"start": 1079, "end": 1085, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1131, "end": 1143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6235", "wikipedia_page_id": 8609, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1175, "end": 1192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123857", "wikipedia_page_id": 33285, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1368, "end": 1371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385258", "wikipedia_page_id": 51703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017389", "dhsid": "017389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "itemLabel": "Union d\u00e9mocratique du centre", "dhsid": "017389", "namefr": "Union d\u00e9mocratique du centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_d%C3%A9mocratique_du_centre", "namede": "Schweizerische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Volkspartei", "nameit": "Unione Democratica di Centro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_Democratica_di_Centro", "nameen": "Swiss People's Party", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_People%27s_Party", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2108271-6", "wikidata_id": "Q385258"}}, {"start": 1381, "end": 1387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1427, "end": 1438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2302", "wikipedia_page_id": 3782, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1513, "end": 1523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713", "wikipedia_page_id": 12265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007393", "dhsid": "007393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "itemLabel": "canton de Thurgovie", "dhsid": "007393", "namefr": "Canton de Thurgovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Thurgovie", "namede": "Kanton Thurgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Thurgau", "nameit": "Canton Turgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Turgovia", "nameen": "Thurgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thurgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4119605-3", "wikidata_id": "Q12713"}}, {"start": 1524, "end": 1539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118471", "wikipedia_page_id": 3498918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1555, "end": 1570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1731, "end": 1760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688230", "wikipedia_page_id": 218796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0.5531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010086", "dhsid": "010086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "itemLabel": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "010086", "namefr": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(Schweiz)", "nameit": "Presidente della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "President of the Swiss Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688230"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123979", "itemLabel": "Ueli Maurer", "dhsid": "049422", "namefr": "Ueli Maurer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "namede": "Ueli Maurer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "nameit": "Ueli Maurer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "nameen": "Ueli Maurer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ueli_Maurer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1023936070"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123979", "wikipedia_page_title": "Ueli Maurer", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/049422/2021-01-22"}